<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<language>
 <!-- id="49" -->
<page id="20105" title="Waffen und Geschütztürme" descr="Namen und Beschreibungen von Waffen und Geschütztürmen" voice="no">
<!-- name = ARG L Beam Turret Mk1    basename=Beam Turret    shortname=Beam Mk1 -->
<!-- arg L beam turr      <identification name="{20105,5084}" basename="{20105,5081}" shortname="{20105,5085}" makerrace="argon" description="{20105,5082}" unique="0" mk="1" /> -->
 <t id="5084">ARG L Energielanzengeschütz</t>
 <t id="5081">Energielanzengeschütz</t> 
 <t id="5085">Energielanze</t>
 <t id="5082">Die Energielanze ist die Speerspitze der gemeinsamen Energiewaffenentwicklung zwischen Argonen und einigen wenigen Boronen, die nach dem Zusammenbruch des boronischen Königreiches, innerhalb der argonischen Föderation zurückgelassen wurden. Die niedrige Feuerrate und Trägheit bei der Zielverfolgung wird durch die gewaltige Reichweite, extreme Genauigkeit und hoher Erstschlagkraft, die jeden Jäger mit einem Schuss zur Strecke bringt, mehr als wett gemacht.</t>
<!-- arg M beam turr     <identification name="{20105,4164}" basename="{20105,4161}" shortname="{20105,4165}" makerrace="argon" description="{20105,4161}" mk="1" /> -->
 <t id="4164">ARG M Zyklonengeschütz</t>
 <t id="4161">Zyklonengeschütz</t>
 <t id="4165">Zyklonengeschütz</t>
 <t id="4162">Das Zyklonengeschütz besteht aus zwei Zyklonenstrahlenwaffen, die in einem gemeinsamen Geschützturm untergebracht wurden. Damit beide Waffen in einem Geschützturm Platz finden, mussten die Abmessungen leicht reduziert werden, was auf Kosten der Feuerkraft durch die Ingenieure erreicht wurde. Die sehr hohe Präzision und Feuerrate machen diese Waffe ideal zur Jägerabwehr, auch wenn die Feuerkraft und Reichweite anderer Waffen größer ist. </t>
<!-- par L beam turr        <identification name="{20105,5094}" basename="{20105,5091}" shortname="{20105,5095}" makerrace="paranid" description="{20105,5092}" mk="1" /> -->
 <t id="5094">PAR L Energielanzengeschütz</t>
 <t id="5091">Energielanzengeschütz</t>
 <t id="5095">Energielanze</t>
 <t id="5092">Die Energielanze ist die Speerspitze der gemeinsamen Energiewaffenentwicklung zwischen Argonen und einigen wenigen Boronen, die nach dem Zusammenbruch des boronischen Königreiches, innerhalb der argonischen Föderation zurückgelassen wurden. Die niedrige Feuerrate und Trägheit bei der Zielverfolgung wird durch die gewaltige Reichweite, extreme Genauigkeit und hoher Erstschlagkraft, die jeden Jäger mit einem Schuss zur Strecke bringt, mehr als wett gemacht. Diese Waffe geriet in die Hände der Paraniden, die diese dann für ihre eigenen Geschütztürme adaptierten.</t>
<!-- par M beam turr       <identification name="{20105,4174}" basename="{20105,4171}" shortname="{20105,4175}" makerrace="paranid" description="{20105,4172}" mk="1" /> -->
 <t id="4174">PAR M Zyklonengeschütz</t>
 <t id="4171">Zyklonengeschütz</t>
 <t id="4175">Zyklonengeschütz</t>
 <t id="4172">Das Zyklonengeschütz besteht aus zwei Zyklonenstrahlenwaffen, die in einem gemeinsamen Geschützturm untergebracht wurden. Damit beide Waffen in einem Geschützturm Platz finden, mussten die Abmessungen leicht reduziert werden, was auf Kosten der Feuerkraft durch die Ingenieure erreicht wurde. Die sehr hohe Präzision und Feuerrate machen diese Waffe ideal zur Jägerabwehr, auch wenn die Feuerkraft und Reichweite anderer Waffen größer ist. </t>
<!-- tel L beam turr        <identification name="{20105,5104}" basename="{20105,5101}" shortname="{20105,5105}" makerrace="teladi" description="{20105,5102}" unique="0" mk="1" /> -->
 <t id="5104">TEL L Energielanzengeschütz</t>
 <t id="5101">Energielanzengeschütz</t>
 <t id="5105">Energielanze</t>
 <t id="5102">Die Energielanze ist die Speerspitze der gemeinsamen Energiewaffenentwicklung zwischen Argonen und einigen wenigen Boronen die nach dem Zusammenbruch des boronischen Königreiches, innerhalb der argonischen Föderation zurückgelassen wurden. Die niedrige Feuerrate und Trägheit bei der Zielverfolgung wird durch die gewaltige Reichweite, extreme Genauigkeit und hoher Erstschlagkraft, die jeden Jäger mit einem Schuss zur Strecke bringt, mehr als wett gemacht. Diese Waffe geriet in die Hände der Teladi, die diese dann für ihre eigenen Geschütztürme adaptierten.</t>
<!-- tel M beam turr       <identification name="{20105,4184}" basename="{20105,4181}" shortname="{20105,4185}" makerrace="teladi" description="{20105,4182}" mk="1" /> -->
 <t id="4184">TEL M Zyklonengeschütz</t>
 <t id="4181">Zyklonengeschütz</t>
 <t id="4185">Zyklonengeschütz</t>
 <t id="4182">Das Zyklonengeschütz besteht aus zwei Zyklonenstrahlenwaffen, in einem gemeinsamen Geschützturm untergebracht wurden. Damit beide Waffen in einem Geschützturm Platz finden, mussten die Abmessungen leicht reduziert werden, was auf Kosten der Feuerkraft durch die Ingenieure erreicht wurde. Die sehr hohe Präzision und Feuerrate machen diese Waffe ideal zur Jägerabwehr, auch wenn die Feuerkraft und Reichweite anderer Waffen größer ist.</t>
<!-- ion m 1      <identification name="{20105,2184}" basename="{20105,2181}" shortname="{20105,2185}" description="{20105,2182}" mk="1" /> -->
<t id="2184">\033#989db6ec#ML\033X Schwere Ionenkanone</t>
 <t id="2181">Schwere Ionenkanone</t>
 <t id="2185">Schw. Ionenkanone</t>
 <t id="2182">Größe: Mittel\nWaffenklasse: Leicht\n\nDie schwere Ionenkanone ist eine größere Variante des argonischen Pendants. Sie bietet die Vorzüge einer erhöhten Feuerkraft und Reichweite auf Kosten der Feuerrate. Aufgrund ihrer guten Präzision und geringen Hitzeentwicklung ist sie eine ideale Waffe, um die Schilde großer Schiffe aus der Distanz unter Beschuss zu nehmen. </t>
<!-- ion m 2     <identification name="{20105,2194}" basename="{20105,2191}" shortname="{20105,2195}" description="{20105,2192}" mk="2" /> -->
<t id="2194">\033#993d7bff#MH\033X Schwerer Blattschuss</t>
 <t id="2191">Schwerer Blattschuss</t>
 <t id="2195">Schw. Blattschuss</t>
 <t id="2192">Größe: Mittel\nWaffenklasse: Schwer\n\nWissenschaftler haben mit dem Blattschuss eine einzigartige Waffengattung geschaffen. Durch die Verwendung von Ionentechnologie, angewandt auf das Prinzip einer Schrotflinte, ist eine Waffe entstanden, die auf kurze Distanz die perfekte Lösung gegen Schilde jeglicher Art ist. Es handelt sich hierbei um die schwere Variante, die eine erhöhte Feuerkraft und Reichweite hat. </t>
<!-- ion s 1     <identification name="{20105,1184}" basename="{20105,1181}" shortname="{20105,1185}" description="{20105,1182}" mk="1" /> -->
<t id="1184">\033#96ddb56e#SL\033X Ionenkanone</t>
 <t id="1181">Ionenkanone</t>
 <t id="1185">Ionenkanone</t>
 <t id="1182">Größe: Klein\nWaffenklasse: Leicht\n\nArgonische Technologie ermöglichte die Entwicklung dieser Waffe, die speziell gegen Schilde hocheffektiv ist. Sie vereint gute Genauigkeit und Hitzeentwicklung mit moderater Feuerrate. </t>
<!-- ion s 2     <identification name="{20105,1194}" basename="{20105,1191}" shortname="{20105,1195}" description="{20105,1192}" mk="2" /> -->
<t id="1194">\033#993d7bff#MH\033X Blattschuss</t>
 <t id="1191">Blattschuss</t>
 <t id="1195">Blattschuss</t>
 <t id="1192">Größe: Mittel\nWaffenklasse: Schwer\n\nWissenschaftler haben mit dem Blattschuss eine einzigartige Waffengattung geschaffen. Durch die Verwendung von Ionentechnologie, angewandt auf das Prinzip einer Schrotflinte, ist eine Waffe entstanden, die auf kurze Distanz die perfekte Lösung gegen Schilde jeglicher Art ist.</t>
<!-- beam m 1      <identification name="{20105,2084}" basename="{20105,2081}" shortname="{20105,2085}" description="{20105,2082}" mk="1" /> -->
<t id="2084">\033#989db6ec#ML\033X Zyklonenstrahler</t>
 <t id="2081">Zyklonenstrahler</t>
 <t id="2085">Zyklonenstrahler</t>
 <t id="2082">Größe: Mittel\nWaffenklasse: Leicht\n\nDer Zyklonenstrahler ist eine verbesserte Version des Pulsstrahlers. Die Waffe bietet guten Schaden und Feuerrate mit einer sehr hohen Zielgenauigkeit. </t>
<!-- beam m 2      <identification name="{20105,2094}" basename="{20105,2091}" shortname="{20105,2095}" description="{20105,2092}" mk="2" /> -->
<t id="2094">\033#989db6ec#ML\033X Lancer</t>
 <t id="2091">Lancer</t>
 <t id="2095">Lancer</t>
 <t id="2092">Größe: Mittel\nWaffenklasse: Leicht\n\nDer Lancer ist die vergrößerte Variante der Strahlenwaffe. Er neigt zwar dazu, etwas schneller heiß zu werden, bietet dafür allerdings eine hohe Durchschlagskraft und Genauigkeit.</t>
<!-- beam s 1      <identification name="{20105,1084}" basename="{20105,1081}" shortname="{20105,1085}" description="{20105,1082}" mk="1" /> -->
<t id="1084">\033#96ddb56e#SL\033X Pulsstrahler</t>
 <t id="1081">Pulsstrahler</t>
 <t id="1085">Pulsstrahler</t>
 <t id="1082">Größe: Klein\nWaffenklasse: Leicht\n\nDer Pulsstrahler ist ein Versuch die Hitzeentwicklung normaler Strahlenwaffen zu verbessern. Obwohl dies gelang, brachte das den Nachteil einer verringerten Feuerkraft gegenüber herkömmlichen Strahlenwaffen mit sich. Dennoch erfreut sich diese Waffe aufgrund ihrer Präzision und Einfachheit großer Beliebtheit.</t>
<!-- beam s 2      <identification name="{20105,1094}" basename="{20105,1091}" shortname="{20105,1095}" description="{20105,1092}" mk="2" /> -->
<t id="1094">\033#96ddb56e#SL\033X Strahlenwaffe</t>
 <t id="1091">Strahlenwaffe</t>
 <t id="1095">Strahlenwaffe</t>
 <t id="1092">Größe: Klein\nWaffenklasse: Leicht\n\nDie Strahlenwaffe wurde von den Paraniden mit dem Ziel der Verkleinerung des boronisch-argonischen Lancers entwickelt. Dabei ist eine Waffe mit moderater Feuerkraft und Hitzeentwicklung entstanden, die über eine herausragende Präzision verfügt.</t>
<!-- arg L plasma turret      <identification name="{20105,5044}" basename="{20105,5041}" shortname="{20105,5045}" makerrace="argon" description="{20105,5042}" unique="0" mk="1" /> -->
<t id="5044">ARG L Vernichtergeschütz</t>
 <t id="5041">Vernichtergeschütz</t>
 <t id="5045">Vernichter</t>
 <t id="5042">Eigentlich ist der Vernichter eine Partikelkanone, aber aufgrund seiner hohen Feuerkraft macht diese Waffe ihrem Spitznamen alle Ehre. Zwar muss man bei dieser Waffe mit einer geringen Präzision, niedriger Feuerrate, sowie Reichweite - zumindest für ein Großkampfschiff - leben, dafür erhält man allerdings eine unglaubliche Durchschlagskraft.</t>
<!-- arg m gat turret        <identification name="{20105,4084}" basename="{20105,4081}" shortname="{20105,4085}" makerrace="argon" description="{20105,4082}" mk="1" /> -->
<t id="4084">ARG M Nahbereichsverteidigungssystem \(NBVS\)</t>
 <t id="4081">NBVS</t>
 <t id="4085">NBVS</t>
 <t id="4082">Die Argonen waren im Zugzwang, ein kostengünstiges Nahbereichsverteidigungssystem - NBVS - zur Erweiterung ihres Arsenals zu entwickeln. Das Ergebnis ihrer Bemühungen ist die NBVS-Geschützturmplattform. Sie bietet hohe Zielverfolgungsgenauigkeit, kombiniert mit überdurchschnittlicher Feuerrate und akzeptabler Feuerkraft. Das macht sie zur idealen Waffe gegen Jäger und Raketen.</t>
<!-- arg m plasma turret          <identification name="{20105,4124}" basename="{20105,4121}" shortname="{20105,4125}" makerrace="argon" description="{20105,4122}" mk="1" /> -->
<t id="4124">ARG M Plasmageschütz</t>
 <t id="4121">Plasmageschütz</t>
 <t id="4125">Plasmageschütz</t>
 <t id="4122">Dieser Geschützturm kombiniert zwei Plasmakanonen, die modifiziert wurden, um in eine bestehende Waffenplattform integriert werden zu können. Geringe Genauigkeit, hohe Reichweite und große Feuerkraft machen diese Waffe zu einer guten Wahl zur Bekämpfung von mittleren Jägern und größeren Schiffen.</t>
<!-- par L plasma turret       <identification name="{20105,5054}" basename="{20105,5051}" shortname="{20105,5055}" makerrace="paranid" description="{20105,5052}" mk="1" /> -->
<t id="5054">PAR L Vernichtergeschütz</t>
 <t id="5051">Vernichtergeschütz</t>
 <t id="5055">Vernichter</t>
 <t id="5052">Eigentlich ist der Vernichter eine Partikelkanone, aber aufgrund seiner hohen Feuerkraft macht diese Waffe ihrem Spitznamen alle Ehre. Zwar muss man bei dieser Waffe mit einer geringen Präzision, niedriger Feuerrate, sowie Reichweite - zumindest für ein Großkampfschiff - leben, dafür erhält man allerdings eine unglaubliche Durchschlagskraft.</t>
<!-- par m gat turret      <identification name="{20105,4094}" basename="{20105,4091}" shortname="{20105,4095}" makerrace="paranid" description="{20105,4092}" mk="1" /> -->
<t id="4094">PAR M Nahbereichsverteidigungssystem \(NBVS\)</t>
 <t id="4091">NBVS</t>
 <t id="4095">NBVS</t>
 <t id="4092">Die Argonen waren im Zugzwang, ein kostengünstiges Nahbereichsverteidigungssystem - NBVS - zur Erweiterung ihres Arsenals zu entwickeln. Das Ergebnis ihrer Bemühungen ist die NBVS-Geschützturmplattform. Sie bietet hohe Zielverfolgungsgenauigkeit, kombiniert mit überdurchschnittlicher Feuerrate und akzeptabler Feuerkraft Das macht sie zur idealen Waffe gegen Jäger und Raketen. Diese Waffe geriet in die Hände der Paraniden, die diese dann für ihre eigenen Geschütztürme adaptierten.</t>
<!-- par m plasma turret      <identification name="{20105,4134}" basename="{20105,4131}" shortname="{20105,4135}" makerrace="paranid" description="{20105,4132}" mk="1" /> -->
<t id="4134">PAR M Plasmageschütz</t>
 <t id="4131">Plasmageschütz</t>
 <t id="4135">Plasmageschütz</t>
 <t id="4132">Dieser Geschützturm kombiniert zwei Plasmakanonen, die modifiziert wurden, um in eine bestehende Waffenplattform integriert werden zu können. Geringe Genauigkeit, hohe Reichweite und große Feuerkraft machen diese Waffe zu einer guten Wahl zur Bekämpfung von mittleren Jägern und größeren Schiffen.</t>
<!-- tel L plasma turret      <identification name="{20105, 5064}" basename="{20105, 5061}" shortname="{20105, 5065}" makerrace="teladi" description="{20105, 5062}" unique="0" mk="1" /> -->
<t id="5064">TEL L Vernichtergeschütz</t>
 <t id="5061">Vernichtergeschütz</t>
 <t id="5065">Vernichter</t>
 <t id="5062">Eigentlich ist der Vernichter eine Partikelkanone, aber aufgrund seiner hohen Feuerkraft macht diese Waffe ihrem Spitznamen alle Ehre. Zwar muss man bei dieser Waffe mit einer geringen Präzision, niedriger Feuerrate, sowie Reichweite - für ein Großkampfschiff - leben, dafür erhält man allerdings eine unglaubliche Durchschlagskraft.</t>
<!-- tel m gat turret      <identification name="{20105, 4104}" basename="{20105, 4101}" shortname="{20105, 4105}" makerrace="teladi" description="{20105, 4102}" mk="1" /> -->
<t id="4104">TEL M Nahbereichsverteidigungssystem \(NBVS\)</t>
 <t id="4101">NBVS</t>
 <t id="4105">NBVS</t>
 <t id="4102">Die Argonen waren im Zugzwang, ein kostengünstiges Nahbereichsverteidigungssystem - NBVS - zur Erweiterung ihres Arsenals zu entwickeln. Das Ergebnis ihrer Bemühungen ist die NBVS-Geschützturmplattform. Sie bietet hohe Zielverfolgungsgenauigkeit, kombiniert mit überdurchschnittlicher Feuerrate und akzeptabler Feuerkraft Das macht sie zur idealen Waffe gegen Jäger und Raketen. Diese Waffe geriet in die Hände der Teladi, die diese dann für ihre eigenen Geschütztürme adaptierten.</t>
<!-- tel m plasma turret      <identification name="{20105, 4144}" basename="{20105, 4141}" shortname="{20105, 4145}" makerrace="teladi" description="{20105, 4142}" mk="1" /> -->
<t id="4144">TEL M Plasmageschütz</t>
 <t id="4141">Plasmageschütz</t>
 <t id="4145">Plasmageschütz</t>
 <t id="4142">Dieser Geschützturm kombiniert zwei Plasmakanonen, die modifiziert wurden, um in eine bestehende Waffenplattform integriert werden zu können. Geringe Genauigkeit, hohe Reichweite und große Feuerkraft machen diese Waffe zu einer guten Wahl zur Bekämpfung von mittleren Jägern und größeren Schiffen.</t>
<!-- M gat 1      <identification name="{20105,2024}" basename="{20105,2021}" shortname="{20105,2025}" description="{20105,2022}" mk="1" /> -->
<t id="2024">\033#989db6ec#ML\033X Autokanone \"Avenger\"</t>
 <t id="2021">Autokanone \"Avenger\"</t>
 <t id="2025">Avenger</t>
 <t id="2022">Größe: Mittel\nWaffenklasse: Leicht\n\nEs handelt sich bei der Avenger-Ausführung um eine schwere Variante der normalen Autokanone. Sie verfügt über sechs Läufe, die ihr längere Feuerstöße erlauben. Eine ausgezeichnete Waffe, um schwere Jäger und mittelgroße Schiffe zu bekämpfen. Die Waffe besitzt eine gute Genauigkeit und Feuerrate, sowie geringe Hitzeentwicklung und moderaten Schaden.</t>
<!-- M gat 2      <identification name="{20105,2034}" basename="{20105,2031}" shortname="{20105,2035}" description="{20105,2032}" mk="2" /> -->
<t id="2034">\033#989db6ec#ML\033X Todbringer</t>
 <t id="2031">Todbringer</t>
 <t id="2035">Todbringer</t>
 <t id="2032">Größe: Mittel\nWaffenklasse: Leicht\n\nEine schwere kinetische Waffe mit geringer Präzision und unterdurchschnittlicher Hitzeeffizienz. Dafür macht sie, aufgrund der enormen Masse der Projektile, hohen Schaden gegen Schilde. Üblicherweise wird diese Waffe genutzt, um Schilde größerer Schiffe auszuschalten und verringerten Schaden an der Schiffshülle zu verursachen. </t>
<!-- M plas 1      <identification name="{20105,2064}" basename="{20105,2061}" shortname="{20105,2065}" description="{20105,2062}" mk="1" /> -->
<t id="2064">\033#993d7bff#MH\033X Plasmakanone</t>
 <t id="2061">Plasmakanone</t>
 <t id="2065">Plasmakanone</t>
 <t id="2062">Größe: Mittel\nWaffenklasse: Schwer\n\nEine größere Variante des Plasmawerfers. Die Plasmakanone verfügt über eine geringe Genauigkeit und geringe Feuerrate, dafür aber über hohen Schaden gegen Schilde und Hüllen. Eine ideale Waffe für Schiffe, die hauptsächlich Großkampfschiffe angreifen.</t>
<!-- M plas 2      <identification name="{20105,2074}" basename="{20105,2071}" shortname="{20105,2075}" description="{20105,2072}" mk="2" /> -->
<t id="2074">\033#993d7bff#MH\033X Plasmafeuer </t>
 <t id="2071">Plasmafeuer</t>
 <t id="2075">Plasmafeuer</t>
 <t id="2072">Größe: Mittel\nWaffenklasse: Schwer\n\nEin verrückter Split-Wissenschaftler experimentierte in einer geheimem Militäreinrichtung an Plasmawaffen. Entstanden ist diese schrotflintenartige Waffe. Dabei war ihm hauptsächlich wichtig, eine Waffe mit enormem Schaden unter Vernachlässigung von Zielgenauigkeit und Hitzeeffizienz zu entwickeln. Dadurch eignet sich diese Waffe hervorragend zum Einsatz gegen mittelgroße Schiffe durch kurze, schnelle Angriffsflüge. </t>
<!-- s gat 1      <identification name="{20105,1024}" basename="{20105,1021}" shortname="{20105,1025}" description="{20105,1022}" mk="1" /> -->
<t id="1024">\033#96ddb56e#SL\033X Chain Gun</t>
 <t id="1021">Chain Gun</t>
 <t id="1025">Chain Gun</t>
 <t id="1022">Größe: Klein\nWaffenklasse: Leicht\n\nDas Motto dieser Waffe lautet: Gut und Günstig! Ideal gegen Aufklärer und kleine Jäger. Moderater Schaden, hohe Genauigkeit und geringe Hitzeentwicklung.</t>
<!-- s gat 2      <identification name="{20105,1034}" basename="{20105,1031}" shortname="{20105,1035}" description="{20105,1032}" mk="2" /> -->
<t id="1034">\033#96ddb56e#SL\033X Autokanone</t>
 <t id="1031">Autokanone</t>
 <t id="1035">Autokanone</t>
 <t id="1032">Größe: Klein\nWaffenklasse: Leicht\n\nEine Schnellfeuerwaffe. Geringe Nachladezeit, hoher Schildschaden, aber ungenau. Diese Waffe erlaubt es kleineren Jägern, auch größere und schwerer geschützte Ziele anzugreifen und dabei trotzdem wirksam gegen Schilde und Panzerung zu sein.</t>
<!-- s plas 1      <identification name="{20105,1064}" basename="{20105,1061}" shortname="{20105,1065}" description="{20105,1062}" mk="1" /> -->
<t id="1064">\033#97e19b23#SH\033X Plasmawerfer</t>
 <t id="1061">Plasmawerfer</t>
 <t id="1065">Plasmawerfer</t>
 <t id="1062">Größe: Klein\nWaffenklasse: Schwer\n\nDer Plasmawerfer gehört zur Standardausrüstung schwerer Jäger mit dem Einsatzziel Großkampfschiffbekämpfung. Die geringe Präzision und der hohe Schaden, machen diese Waffe äußerst nützlich gegen alle größeren Ziele. Achten Sie auf die Hitzeentwicklung dieser Waffe!</t>
<!-- s plas 2      <identification name="{20105,1074}" basename="{20105,1071}" shortname="{20105,1075}" description="{20105,1072}" mk="2" /> -->
<t id="1074">\033#97e19b23#SH\033X Plasmadetonationskanone</t>
 <t id="1071">Plasmadetonationskanone</t>
 <t id="1075">Plasmadetonator</t>
<t id="1072">Größe: Klein\nWaffenklasse: Schwer\n\nWie alle Detonationssvarianten hat auch diese Plasmawaffe eine geringere Genauigkeit und Hitzeeffizienz, dafür allerdings eine höhere Feuerrate und verbesserte Erstschlagkraft.</t>
<!-- arg L laser tu      <identification name="{20105,5004}" basename="{20105,5001}" shortname="{20105,5005}" makerrace="argon" description="{20105,5002}" mk="1" /> -->
<t id="5004">ARG L Fusionsdetonationsgeschütz</t>
 <t id="5001">Fusionsdetonationsgeschütz</t>
 <t id="5005">Fusionsdetonator</t>
 <t id="5002">Diese Waffe wurde von den Argonen für ihre Großkampfschiffe entwickelt. Das Ergebnis war eine effiziente Waffe, mit großer Reichweite und hohem Schadenspotential, die aufgrund ihrer hohen Rotationsgeschwindigkeit - für ein Großkampfschiff - als solide Waffe auf mittlere Distanz gegen kleine bis mittelgroße Schiffe einsetzbar ist.</t>
<!-- arg m laser tu      <identification name="{20105,4004}" basename="{20105,4001}" shortname="{20105,4005}" makerrace="argon" description="{20105,4002}" mk="1" /> -->
<t id="4004">ARG M Jägerabwehrgeschütz</t>
 <t id="4001">Jägerabwehrgeschütz</t>
 <t id="4005">Jägerabwehrgeschütz</t>
 <t id="4002">Dieser Geschützturm enthält zwei verbesserte Fusionsblaster. Trotz niedrigerer Feuerrate erfüllt diese Waffe alle Anforderungen an eine günstige Standardwaffe für alle Schiffsgrößen. Moderater Schaden und Genauigkeit, kombiniert mit überdurchschnittlicher Reichweite, machen diese Waffe zu einem Alleskönner, mit dem jeder Pilot zurecht kommt.</t>
<!-- arg m shot tu       <identification name="{20105,4044}" basename="{20105,4041}" shortname="{20105,4045}" makerrace="argon" description="{20105,4042}" mk="1" /> -->
<t id="4044">ARG M Splittergeschütz</t>
 <t id="4041">Splittergeschütz</t>
 <t id="4045">Splittergeschütz</t>
 <t id="4042">Diese Splitterwaffe ist einfach nur eine riesige Schrotflinte in einem Geschützturm. Sie pulverisiert jedes Ziel, das dumm genug ist, in ihre Reichweite zu kommen.</t>
<!-- par L laser tu      <identification name="{20105,5014}" basename="{20105,5011}" shortname="{20105,5015}" makerrace="paranid" description="{20105,5012}" mk="1" /> -->
<t id="5014">PAR L Fusionsdetonationsgeschütz</t>
 <t id="5011">Fusionsdetonationsgeschütz</t>
 <t id="5015">Fusionsdetonator</t>
 <t id="5012">Nachdem die Argonen bereits eine Waffe für Großkampfschiffe entwickelt hatten, wollten es ihnen die Paraniden gleichtun. Sie benutzten dafür alte und bereits erprobte Fusionstechnologie. Das Ergebnis war eine günstige, effiziente Waffe mit großer Reichweite und hohem Schadenspotential, die aufgrund ihrer hohen Rotationsgeschwindigkeit - für ein Großkampfschiff - als solide Waffe auf mittlere Distanz gegen kleine bis mittelgroße Schiffe gilt. Genau was die Teladi haben wollten.</t>
<!-- par m laser tu      <identification name="{20105,4014}" basename="{20105,4011}" shortname="{20105,4015}" makerrace="paranid" description="{20105,4012}" mk="1" /> -->
<t id="4014">PAR M Jägerabwehrgeschütz</t>
 <t id="4011">Jägerabwehrgeschütz</t>
 <t id="4015">Jägerabwehrgeschütz</t>
 <t id="4012">Dieser Geschützturm enthält zwei verbesserte Fusionsblaster. Trotz niedrigerer Feuerrate erfüllt diese Waffe alle Anforderungen an eine günstige Standardwaffe für alle Schiffsgrößen. Moderater Schaden und Genauigkeit, kombiniert mit einer überdurchschnittlichen Reichweite, machen diese Waffe zu einem Alleskönner, mit dem jeder Pilot zurecht kommt.</t>
<!-- par m shot tu      <identification name="{20105,4054}" basename="{20105,4051}" shortname="{20105,4055}" makerrace="paranid" description="{20105,4052}" mk="1" /> -->
<t id="4054">PAR M Splittergeschütz</t>
 <t id="4051">Splittergeschütz</t>
 <t id="4055">Splittergeschütz</t>
 <t id="4052">Diese Splitterwaffe ist einfach nur eine riesige Schrotflinte in einem Geschützturm. Sie pulverisiert jedes Ziel, das dumm genug ist, in ihre Reichweite zu kommen.</t>
<!-- tel L laser tu      <identification name="{20105, 5024}" basename="{20105, 5021}" shortname="{20105, 5025}" makerrace="teladi" description="{20105, 5022}" mk="1" /> -->
<t id="5024">TEL L Fusionsdetonationsgeschütz</t>
 <t id="5021">Fusionsdetonationsgeschütz</t>
 <t id="5025">Fusionsdetonator</t>
 <t id="5022">Nachdem die Argonen bereits eine Waffe für Großkampfschiffe entwickelt hatten, wollten es ihnen die Teladi gleichtun. Sie benutzten dafür alte und bereits erprobte Fusionstechnologie. Das Ergebnis war eine günstige, effiziente Waffe mit großer Reichweite und hohem Schadenspotential, die aufgrund ihrer hohen Rotationsgeschwindigkeit - für ein Großkampfschiff - als solide Waffe auf mittlere Distanz gegen kleine bis mittelgroße Schiffe gilt. Genau was die Teladi haben wollten.</t>
<!-- tel m laser tu      <identification name="{20105, 4024}" basename="{20105, 4021}" shortname="{20105, 4023}" makerrace="teladi" description="{20105, 4022}" mk="1" /> -->
<t id="4024">TEL M Jägerabwehrgeschütz</t>
 <t id="4021">Jägerabwehrgeschütz</t>
 <t id="4023">Jägerabwehrgeschütz </t>
 <t id="4022">Dieser Geschützturm enthält zwei verbesserte Fusionsblaster. Trotz niedrigerer Feuerrate erfüllt diese Waffe alle Anforderungen an eine günstige Standardwaffe für alle Schiffsgrößen. Moderater Schaden und Genauigkeit, kombiniert mit einer überdurchschnittlichen Reichweite, machen diese Waffe zu einem Alleskönner, mit dem jeder Pilot zurecht kommt.</t>
<!-- tel m shot tu      <identification name="{20105, 4064}" basename="{20105, 4061}" shortname="{20105, 4065}" makerrace="teladi" description="{20105, 4062}" mk="1" /> -->
<t id="4064">TEL M Splittergeschütz</t>
 <t id="4061">Splittergeschütz</t>
 <t id="4065">Splittergeschütz</t>
 <t id="4062">Diese Splitterwaffe ist einfach nur eine riesige Schrotflinte in einem Geschützturm. Sie pulverisiert jedes Ziel, das dumm genug ist, in ihre Reichweite zu kommen.</t>
<!-- m laser 1      <identification name="{20105,2004}" basename="{20105,2001}" shortname="{20105,2005}" description="{20105,2002}" mk="1" /> -->
<t id="2004">\033#989db6ec#ML\033X Fusionsblaster</t>
 <t id="2001">Fusionsblaster</t>
 <t id="2005">Fusionsblaster</t>
 <t id="2002">Größe: Mittel\nWaffenklasse: Leicht\n\nEs handelt sich hierbei um eine schwere Variante des normalen Blasters. Er gehört zur Standardbewaffnung der meisten Milizen. Er ist günstig und effizient. Schaden, Feuerrate und Genauigkeit sind moderat.</t>
<!-- m laser 2      <identification name="{20105,2014}" basename="{20105,2011}" shortname="{20105,2015}" description="{20105,2012}" mk="2" /> -->
<t id="2014">\033#989db6ec#ML\033X Fusionsverstärker</t>
 <t id="2011">Fusionsverstärker</t>
 <t id="2015">Fusionsverstärker</t>
 <t id="2012">Größe: Mittel\nWaffenklasse: Leicht\n\nEine Detonationsvariante des Fusionsblasters. Sie bietet eine höhere Erstschlagkraft, die ausreicht, um unvorsichtige kleinere Schiffe sofort auszulöschen. Moderater Schaden bei leicht geringerer Genauigkeit. </t>
<!-- m shotgun 1      <identification name="{20105,2044}" basename="{20105,2041}" shortname="{20105,2045}" description="{20105,2042}" mk="1" /> -->
<t id="2044">\033#989db6ec#ML\033X Sturmwaffe</t>
 <t id="2041">Sturmwaffe</t>
 <t id="2045">Sturmwaffe</t>
 <t id="2042">Größe: Mittel\nWaffenklasse: Leicht\n\nEine schnellfeuernde Schrotflinte. Sie wird am besten genutzt, um schnelle Ziele im richtigen Moment auszuschalten. Sie besitzt eine gute Hitzeeffizienz und verursacht großen Schaden.</t>
<!-- m shot 2      <identification name="{20105,2054}" basename="{20105,2051}" shortname="{20105,2055}" description="{20105,2052}" mk="2" /> -->
<t id="2054">\033#993d7bff#MH\033X Zerstörerkanone</t>
 <t id="2051">Zerstörerkanone</t>
 <t id="2055">Zerstörerkanone</t>
 <t id="2052">Größe: Mittel\nWaffenklasse: Schwer\n\nEine nochmals schwerere Version der schweren Splitterwaffe. Die hohe Streuwirkung kann jedes Ziel auf kurze Distanz schwer beschädigen. Gute Hitzeeffizienz, aber niedrige Feuerrate.</t>
<!-- s laser 1      <identification name="{20105,1004}" basename="{20105,1001}" shortname="{20105,1005}" description="{20105,1002}" mk="1" /> -->
<t id="1004">\033#96ddb56e#SL\033X Impulsstrahlen-Emitter</t>
 <t id="1001">Impulsstrahlen-Emitter</t>
 <t id="1005">Impulsstrahlemitter</t>
 <t id="1002">Größe: Klein\nWaffenklasse: Leicht\n\nEin einfacher Laser, der in der leichten Waffenklasse von vielen S-Klasse und anderen kleineren Kampfschiffen eingesetzt wird. Der ISE hat eine extrem hohe Feuerrate, ist sehr leicht und weist eine geringe Hitzeentwicklung auf. Es ist eine der ältesten Energiewaffen, niemand weiß genau, wann sie entwickelt wurde.</t>
<!-- s laser 2      <identification name="{20105,1014}" basename="{20105,1011}" shortname="{20105,1015}" description="{20105,1012}" mk="2" /> -->
<t id="1014">\033#96ddb56e#SL\033X Partikelbeschleunigerkanone</t>
 <t id="1011">Partikelbeschleunigerkanone</t>
 <t id="1015">Partikelbeschleuniger</t>
 <t id="1012">Größe: Klein\nWaffenklasse: Leicht\n\nDie PBK findet man hauptsächlich in mittleren und schweren Jägern. Sie war ein Gemeinschaftsprojekt der Argonen und Paraniden während des ersten Xenonkonflikts. Die Partikel dieser Waffe werden auf eine Geschwindigkeit, schneller als die meisten bekannten Raumschiffe, beschleunigt. Anschließend werden sie polarisiert und in einen gerichteten Energieimpuls umgeleitet. </t>
<!-- s shotgun 1      <identification name="{20105,1044}" basename="{20105,1041}" shortname="{20105,1045}" description="{20105,1042}" mk="1" /> -->
<t id="1044">\033#96ddb56e#SL\033X Splitterwaffe</t>
 <t id="1041">Splitterwaffe</t>
 <t id="1045">Splitterwaffe</t>
 <t id="1042">Größe: Klein\nWaffenklasse: Leicht\n\nEine schrotflintenartige Waffe, die auf kurze Kampfdistanzen genutzt wird. In den richtigen Händen kann sie großen Schaden anrichten.</t>
<!-- s shot 2      <identification name="{20105,1054}" basename="{20105,1051}" shortname="{20105,1055}" description="{20105,1052}" mk="2" /> -->
<t id="1054">\033#96ddb56e#SL\033X Schwere Splitterwaffe</t>
 <t id="1051">Schwere Splitterwaffe</t>
 <t id="1055">Schw. Splitterwaffe</t>
<t id="1052">Größe: Klein\nWaffenklasse: Leicht\n\nDie schwere Variante der Splitterwaffe. Sie hat eine höhere Feuerkraft mit erhöhter Streuwirkung der Projektile. Sehr effizient auf kurze Distanz.</t>

<!-- X4 3.0 -->

<!-- s cannon 1 <identification name="{20105,1254}" basename="{20105,1251}" shortname="{20105,1255}" description="{20105,1252}" mk="1" /> -->
    <t id="1254">\033#96ddb56e#SL\033X Splitterbombenwerfer</t>
 <t id="1251">Splitterbombenwerfer</t>
 <t id="1255">Splitterbombenwerfer</t>
    <t id="1252">Größe: Klein\nWaffenklasse: Leicht\n\nEine Waffe, die man hauptsächlich in mittelgroßen Kampfschiffen findet. Der Splitterbombenwerfer wurde von den Paraniden zur Abwehr von Jägern entwickelt, da er mit weniger Schüssen mehr Schaden anrichtet. Dabei wird ein instabiles Geschoss abgefeuert, das ab einer bestimmten Entfernung in mehrere Fragmente zersplittert und damit in der Nähe befindliche Ziele beschädigt. </t>

<!-- s cannon 2       <identification name="{20105,1274}" basename="{20105,1271}" shortname="{20105,1275}" description="{20105,1272}" mk="2" />-->
    <t id="1274">\033#97e19b23#SH\033X Schwerer Mörser</t>
 <t id="1271">Schwerer Mörser</t>
 <t id="1275">Schwerer Mörser</t>
    <t id="1272">Größe: Klein\nWaffenklasse: Schwer\n\nEine veränderte Variante des Splitterbombenwerfers. Der Mörser passt in schwere Jäger, ist aber ungeeignet, andere Jäger zu bekämpfen, aber gut geeignet größere Schiffe zu beschädigen. Der Flächenschaden dieser Waffe kann mehrere Oberflächenelemente gleichzeitig beschädigen oder zerstören.</t>

<!-- s burst 1      <identification name="{20105,1244}" basename="{20105,1241}" shortname="{20105,1245}" description="{20105,1242}" mk="1" /> -->
    <t id="1244">\033#96ddb56e#SL\033X Sprenglaser</t>
    <t id="1241">Sprenglaser</t>
    <t id="1245">Sprenglaser</t>
    <t id="1242">Größe: Klein\nWaffenklasse: Leicht\n\nDie stark konzentrieren Laserstrahlen dieser Waffe durchschlagen Schiffsschilde und verursachen zusätzlichen Hüllenschaden. Ebenfalls ist diese Waffe sehr effektiv, wenn die Schiffsschilde bereits neutralisiert wurden. Mittlere Feuerrate, geringe Reichweite und recht hohe Hitzeentwicklung .</t>

<!-- s burst 2      <identification name="{20105,1264}" basename="{20105,1261}" shortname="{20105,1265}" description="{20105,1262}" mk="2" /> -->
    <t id="1264">\033#97e19b23#SH\033X Sprengsalvenlaser</t>
    <t id="1261">Sprengsalvenlaser</t>
    <t id="1265">Sprengsalvenlaser</t>
    <t id="1262">Größe: Klein\nWaffenklasse: Schwer\n\nDiese veränderte Variante des Sprenglasers feuert stoßweise mehrere Laserstrahlen in schneller Folge ab. Dadurch konnte eine höhere Schadenswirkung gegen Schilde und Schiffshüllen erreicht werden. Mittlere Feuerrate, geringe Reichweite und hohe Hitzeentwicklung.</t>

<!-- s railgun 1      <identification name="{20105,1224}" basename="{20105,1221}" shortname="{20105,1225}" description="{20105,1222}" mk="1" /> -->
    <t id="1224">\033#96ddb56e#SL\033X Railgewehr, rumpfmontiert</t>
    <t id="1221">Railgewehr</t>
    <t id="1225">Railgewehr</t>
    <t id="1222">Größe: Klein\nWaffenklasse: Leicht\n\nEine Waffe, die metallische Geschosse mittels Magnetismus über zwei Schienen hinweg beschleunigt. Hohe Feuerrate, großartige Reichweite und sehr hohe Genauigkeit. Rumpfmontiert, daher keine Zielverfolgung. Auf kurze Distanz gegen sehr schnelle Schiffe ungeeignet.\n\nRailwaffen sind Erstschlagwaffen gegen langsame Ziele.</t>

<!-- s railgun 2      <identification name="{20105,1234}" basename="{20105,1231}" shortname="{20105,1235}" description="{20105,1232}" mk="2" /> -->
    <t id="1234">\033#97e19b23#SH\033X Railgun, rumpfmontiert</t>
    <t id="1231">Railgun</t>
    <t id="1235">Railgun</t>
    <t id="1232">Größe: Klein\nWaffenklasse: Schwer\n\nMit Zieloptik ausgestattetes Einzelschuss-Railgewehr. Rumpfmontiert, daher keine Zielverfolgung. Großartige Reichweite, sehr hohe Genauigkeit, aber niedrige Feuerrate. Hohe Hitzeentwicklung. Primär gegen große Schiffsmodelle einzusetzen.\n\nRailwaffen sind Erstschlagwaffen gegen langsame Ziele.</t>

<!-- m railgun 1      <identification name="{20105,2224}" basename="{20105,2221}" shortname="{20105,2225}" description="{20105,2222}" mk="1" /> -->
    <t id="2224">\033#989db6ec#ML\033X Railkanone, rumpfmontiert</t>
    <t id="2221">Railkanone</t>
    <t id="2225">Railkanone</t>
    <t id="2222">Größe: Mittel\nWaffenklasse: Leicht\n\nEine schwerere Railgun. Rumpfmontiert, daher keine Zielverfolgung. Großartige Reichweite, sehr hohe Genauigkeit, aber niedrige Feuerrate. Hohe Hitzeentwicklung. Primär gegen große Schiffsmodelle einzusetzen.\n\nRailwaffen sind Erstschlagwaffen gegen langsame Ziele.</t>

<!-- m railgun 2      <identification name="{20105,2234}" basename="{20105,2231}" shortname="{20105,2235}" description="{20105,2232}" mk="2" /> -->
    <t id="2234">\033#993d7bff#MH\033X Rail-Salvenkanone, rumpfmontiert</t>
    <t id="2231">Rail-Salvenkanone</t>
    <t id="2235">Rail-Salvenkanone</t>
    <t id="2232">Größe: Mittel\nWaffenklasse: Schwer\n\nEine Railkanone, die mehrere Geschosse gleichzeitig abfeuert. Rumpfmontiert, daher keine Zielverfolgung. Großartige Reichweite, sehr hohe Genauigkeit, aber niedrige Feuerrate. Hohe Hitzeentwicklung. Primär gegen große Schiffsmodelle einzusetzen.\n\nRailwaffen sind Erstschlagwaffen gegen langsame Ziele.</t>

<!-- s muon 1      <identification name="{20105,1204}" basename="{20105,1201}" shortname="{20105,1205}" description="{20105,1202}" mk="1" /> -->
    <t id="1204">\033#96ddb56e#SL\033X Myonenwaffe</t>
    <t id="1201">Myonenwaffe</t>
    <t id="1205">Myonenwaffe</t>
    <t id="1202">Größe: Klein\nWaffenklasse: Leicht\n\nSehr gute Reichweite, gute Projektilgeschwindigkeit und akzeptable Feuerrate mittels Einzelauslösung.\n\nMyonenwaffen sind gegen Ziele hocheffektiv, die kleiner als ihr Angreifer sind. Gegen entsprechend größere Ziele sind sie ineffektiv und verursachen geringen Hüllenschaden und kaum Schildschaden.</t>

<!-- s muon 2      <identification name="{20105,1214}" basename="{20105,1211}" shortname="{20105,1215}" description="{20105,1212}" mk="2" /> -->
    <t id="1214">\033#97e19b23#SH\033X Schwere Myonenwaffe</t>
    <t id="1211">Schwere Myonenwaffe</t>
    <t id="1215">Schw. Myonenwaffe</t>
    <t id="1212">Größe: Klein\nWaffenklasse: Schwer\n\nEine größere Version der Myonenwaffe. Sehr gute Reichweite, gute Projektilgeschwindigkeit und akzeptable Feuerrate mittels Einzelauslösung.\n\nMyonenwaffen sind gegen Ziele hocheffektiv, die kleiner als ihr Angreifer sind. Gegen entsprechend größere Ziele sind sie ineffektiv und verursachen geringen Hüllenschaden und kaum Schildschaden.</t>

<!-- m muon 1      <identification name="{20105,2204}" basename="{20105,2201}" shortname="{20105,2205}" description="{20105,2202}" mk="1" /> -->
    <t id="2204">\033#989db6ec#ML\033X Myonenlader</t>
    <t id="2201">Myonenlader</t>
    <t id="2205">Myonenlader</t>
    <t id="2202">Größe: Mittel\nWaffenklasse: Leicht\n\nEine verstärkte Variante der schweren Myonenwaffe für mittelgroße Waffeninstallationen. Sehr gute Reichweite, gute Projektilgeschwindigkeit und recht niedrige Feuerrate mittels Einzelauslösung.\n\nMyonenwaffen sind gegen Ziele hocheffektiv, die kleiner als ihr Angreifer sind. Gegen entsprechend größere Ziele sind sie ineffektiv und verursachen geringen Hüllenschaden und kaum Schildschaden.</t>

<!-- m muon 2      <identification name="{20105,2214}" basename="{20105,2211}" shortname="{20105,2215}" description="{20105,2212}" mk="2" /> -->
    <t id="2214">\033#993d7bff#MH\033X Schwerer Myonenwerfer, rumpfmontiert</t>
    <t id="2211">Schwerer Myonenwerfer</t>
    <t id="2215">Schw. Myonenwerfer</t>
    <t id="2212">Größe: Mittel\nWaffenklasse: Schwer\n\nMit Zieloptik ausgestatteter verstärkter und rumpfmontierter Myonenlader. Der verursachte Schaden konnte nochmals massiv gesteigert werden, was aber eine geringere Feuerrate und langsamere Projektile mit sich brachte. Die Hitzeentwicklung beim Bereithalten eines Schusses im Zielmodus ist sehr hoch. Durch die Rumpfmontage verlor diese Waffe die Fähigkeit, Zielen zu folgen.\n\nMyonenwaffen sind gegen Ziele hocheffektiv, die kleiner als ihr Angreifer sind. Gegen entsprechend größere Ziele sind sie ineffektiv und verursachen geringen Hüllenschaden und kaum Schildschaden.</t>

<!-- SPLIT -->

    <t id="4344">SPL M Nahbereichsverteidigungssystem \(NBVS\)</t>
    <t id="4341">NBVS</t>
    <t id="4345">NBVS</t>
    <t id="4342">Die Argonen waren im Zugzwang ein kostengünstiges Nahbereichsverteidigungssystem - NBVS - zur Erweiterung ihres Arsenals zu entwickeln. Das Ergebnis ihrer Bemühungen ist die NBVS-Geschützturmplattform. Sie bietet hohe Zielverfolgungsgenauigkeit, kombiniert mit überdurchschnittlicher Feuerrate und akzeptabler Feuerkraft Das macht sie zur idealen Waffe gegen Jäger und Raketen. Diese Waffe geriet in die Hände der Split, die diese dann für ihre eigenen Geschütztürme adaptierten.</t>

    <t id="4354">SPL M Plasmageschütz</t>
    <t id="4351">Plasmageschütz</t>
    <t id="4355">Plasmageschütz</t>
    <t id="4352">Dieser Geschützturm kombiniert zwei Plasmakanonen, die modifiziert wurden, um in eine bestehende Waffenplattform integriert werden zu können. Geringe Genauigkeit, eine hohe Reichweite und große Feuerkraft machen diese Waffe zu einer guten Wahl zur Bekämpfung von mittleren Jägern und größeren Schiffen.</t>

    <t id="4324">SPL M Jägerabwehrgeschütz</t>
    <t id="4321">Jägerabwehrgeschütz</t>
    <t id="4325">Jägerabwehrgeschütz</t>
    <t id="4322">Dieser Geschützturm enthält zwei verbesserte Fusionsblaster. Trotz niedrigerer Feuerrate erfüllt diese Waffe alle Anforderungen an eine günstige Standardwaffe für alle Schiffsgrößen. Moderater Schaden und Genauigkeit kombiniert mit einer überdurchschnittlichen Reichweite machen diese Waffe zu einem Alleskönner, mit dem jeder Pilot zurecht kommt.</t>

    <t id="4334">SPL M Splittergeschütz</t>
    <t id="4331">Splittergeschütz</t>
    <t id="4335">Splittergeschütz</t>
    <t id="4332">Diese Splitterwaffe ist einfach nur eine riesige Schrotflinte in einem Geschützturm. Sie pulverisiert jedes Ziel, das dumm genug ist, in ihre Reichweite zu kommen.</t>

    <t id="4364">SPL M Zyklonengeschütz</t>
    <t id="4361">Zyklonengeschütz</t>
    <t id="4365">Zyklonengeschütz</t>
    <t id="4362">Der Zyklonengeschütz besteht aus zwei Zyklonenstrahlenwaffen, die in einem gemeinsamen Geschützturm untergebracht wurden. Damit beide Waffen in einem Geschützturm Platz finden, mussten die Abmessungen leicht reduziert werden, was auf Kosten der Feuerkraft erreicht wurde. Die sehr hohe Präzision und Feuerrate machen diese Waffe ideal zur Jägerabwehr, auch wenn die Feuerkraft und Reichweite anderer Waffen größer ist. </t>

    <t id="5244">SPL L Fusionsschockgeschütz</t>
    <t id="5241">Fusionsschockgeschütz</t>
    <t id="5245">Fusionsschockgeschütz</t>
    <t id="5242">Die Split haben das weit verbreitete Fusionsdetonationsgeschütz modifiziert. Dadurch hat es eine höhere Feuerrate bei niedrigerer Genauigkeit.</t>

    <t id="5254">SPL L Vernichtergeschütz</t>
    <t id="5251">Vernichtergeschütz</t>
    <t id="5255">Vernichter</t>
    <t id="5252">Eigentlich ist der Vernichter eine Partikelkanone, aber aufgrund seiner hohen Feuerkraft macht diese Waffe ihrem Spitznamen alle Ehre. Zwar muss man bei dieser Waffe mit einer geringen Präzision, niedriger Feuerrate, sowie Reichweite - zumindest für ein Großkampfschiff - leben, dafür erhält man allerdings eine unglaubliche Durchschlagskraft.</t>

    <t id="5264">SPL L Energielanzengeschütz</t>
    <t id="5261">Energielanzengeschütz</t>
    <t id="5265">Energielanze</t>
    <t id="5262">Die Energielanze ist die Speerspitze der gemeinsamen Energiewaffenentwicklung zwischen Argonen und einigen wenigen Boronen, die nach dem Zusammenbruch des boronischen Königreiches, innerhalb der argonischen Föderation zurückgelassen wurden. Die niedrige Feuerrate und Trägheit bei der Zielverfolgung wird durch die gewaltige Reichweite, extreme Genauigkeit und hoher Erstschlagkraft, die jeden Jäger mit einem Schuss zur Strecke bringt, mehr als wett gemacht. Diese Waffe geriet in die Hände der Split, die diese dann für ihre eigenen Geschütztürme adaptierten.</t>
   
</page>

<page id="6699" title="VRO text" descr="VRO text" voice="yes">
<t id="1011">ARG L Flakartillerie</t>
<t id="1012">PAR L Flakartillerie</t>
<t id="1013">TEL L Flakartillerie</t>
<t id="10111">SPL L Flakartillerie</t>
<t id="1014">Flakartillerie</t>
<t id="1015">Eine auf großen Schiffen vorkommende tödliche Waffe. Die Flakartillerie verschießt Salven von Energieprojektilen ins All, die nach einer gewissen Zeit explodieren und damit als eine Art Verteidigungsbarriere gegen die meisten Jäger und Raketen dienen.</t>
<t id="1020">XEN L Auslöscherstrahl</t>
<t id="1021">Auslöscherstrahl</t>
<t id="1022">XEN L Photonenimpulskanone \(PIK\)</t>
<t id="1023">PIK</t>
<t id="1024">XEN L Phasenkanone</t>
<t id="1025">Phasenkanone</t>
<t id="1030">\033#993d7bff#MH\033X XEN Schwerer Burster</t>
<t id="1031">Schwerer Burster</t>
<t id="1040">XEN M Repetiergeschütz</t>
<t id="1041">Repetiergeschütz</t>
<t id="1042">XEN M Schneidstrahl</t>
<t id="1043">Schneidstrahl</t>
<t id="1050">\033#96ddb56e#SL\033X XEN Partikelwaffe</t>
<t id="1051">Partikelwaffe</t>
<t id="1060">unused place holder</t> <!-- reminder for later use-->
<t id="1061">unused place holder</t> <!-- reminder for later use -->
<t id="1070">XN101 Striker</t>
<t id="1071">ARG L Cruise M.-Träger</t>
<t id="1072">PAR L Cruise M. -Träger</t>
<t id="1073">TEL L Cruise M.-Träger</t>
<t id="1074">Der Cruise Missile-Träger ist ein Waffensystem, das auf Großkampfschiffen und Verteidigungsplattformen installiert wird und damit den Abschuss von schweren Marschflugkörpern ermöglicht.</t>
<t id="1075">Cruise M.-Träger</t>
<t id="1076">X-Raketenträger</t>
<t id="1077">M XEN Raketenabschussröhre</t>
<t id="1078">Raketenröhre</t>
<t id="1079">XM201 Vector</t>
<t id="1080">Die XM201 Vector-Rakete ist eine Langstreckenrakete der Xenon. Reichweite: 30km</t>
<t id="1090">\033#993d7bff#MH\033X Plasmabombe</t>
<t id="1091">Die Plasmabombe wurde entwickelt, um trotz bestehendem Schildschutz die Hülle größerer Schiffe anzugreifen und deren Waffen und Triebwerke auszuschalten.</t>
<t id="1101">\033#97e19b23#SH\033X Hochenergieplasmawerfer \(HEPW\)</t>
<t id="1102">Hochenergieplasmawerfer</t>
<t id="1103">HEPW</t>
<t id="1104">Größe: Klein\nWaffenklasse: Schwer\n\nDiese Waffen findet man in vielen mittleren bis großen Schiffen. Die Strahlung dieser Waffe ist so gefährlich, dass es viele Jahre der Entwicklung gebraucht hat, bis sie endgültig für den Massenmarkt freigegeben werden konnte. Dies wurde erst durch die Verwendung von Strahlungsabsorbern innerhalb der Waffe möglich, die in der Lage sind, die hohe Strahlung zwischen den Schüssen ausreichend abzuführen.</t>
<t id="1111">ARG L Photonenimpulskanone \(PIK\)</t>
<t id="1112">ARG Photonenimpulskanone</t>
<t id="1113">PIK</t>
<t id="1114">Diese tödliche Waffe findet man auf Fregatten, Zerstörern und Trägern. Ursprünglich entwickelt vom argonischen Professor Jo Bydnah, wurde die Photonenimpulskanone \(PIK\) zum Favoriten des argonischen Militärs. Später wurden die Konstruktionspläne auch an andere Völker verkauft. Dieser Waffentyp ist extrem mächtig, weshalb nur große Schiffe damit ausgestattet werden können. Die Funktionsweise basiert auf geladenen Protonenstrahlen. Diese werden durch eine Reihe von Spulen geschickt, was die Ladung verstärkt und einen hoch tödlichen Strahlungsimpuls generiert.</t>
<t id="1121">\033#96ddb56e#SL\033X Energiebolzengewehr \(EBG\)</t>
<t id="1122">Energiebolzengewehr</t>
<t id="1123">EBG</t>
<t id="1124">Größe: Klein\nWaffenklasse: Leicht\n\nDieser Laser wird in größeren Waffensystemen und in vielen kleinen bis mittleren Jägern eingesetzt. Das Energiebolzengewehr wurden von den Teladi als Alternative zum energiehungrigen HEPW und PSE entwickelt. Es verschießt Energiebolzen, mit dem Ziel gegnerische Schiffe genau so effektiv wie reine Energie- oder Plasmawaffen zu beschädigen, dabei den Schiffsgenerator aber weniger zu belasten.</t>
<t id="1131">\033#993d7bff#MH\033X Schwingungsimpulsgenerator \(SIP\)</t>
<t id="1132">Schwingungsimpulsgenerator</t>
<t id="11310">\033#993d7bff#MH\033X Schwingungsimpulsgenerator \(SIP\), rumpfmontiert</t>
<t id="11320">Schwingungsimpulsgenerator, rumpfmontiert</t>
<t id="1133">SIP</t>
<t id="1134">Größe: Mittel\nWaffenklasse: Schwer\n\nDer Schwingungsimpulsgenerator nutzt eine fortschrittliche Technologie, die es ihm ermöglicht Schwingungen im Subraum zu erzeugen. Diese Schwingungen sind stark genug, um physische Objekte zu bewegen. Die hohe Energie dieser Schwingungen kann Schilde schwächen und leichte Schäden an der strukturellen Integrität hervorrufen.</t>

<t id="1141">TEL L Gausskanone</t>
<t id="1142">TEL Gausskanone</t>
<t id="1143">Gausskanone</t>
<t id="1144">Diese tödliche Waffe findet man meist auf Zerstörern und Trägern. Um Geld bei den teuren Generatoren von Großkampfschiffen zu sparen, haben die Teladi diese Low-Tech-Lösung entwickelt. Die Gausskanone benutzt magnetische Spulen, die ein ionisiertes Gas in einer metallischen, schneckenförmigen Röhre beschleunigt.</t>

<t id="1151">\033#96ddb56e#SL\033X Pulsstrahlen-Emitter \(PSE\)</t>
<t id="1152">Pulsstrahlen-Emitter</t>
<t id="1153">PSE</t>
<t id="1154">Größe: Klein\nWaffenklasse: Leicht\n\nDieser Laser wird von vielen kleinen bis mittleren Jägern eingesetzt. Der Pulsstrahlen-Emitter ist eine Hightechwaffe, die schnellfeuernd gebündelte Strahlen von hoher Energie abschießt. Sie entfacht eine verheerende Feuerkraft, die man lieber bei sich und nicht in der gegnerischen Flotte weiß. </t>

<t id="1161">\033#993d7bff#MH\033X Ionensplitter-Railgun \(ISR\)</t>
<t id="1162">Ionensplitter-Railgun</t>
<t id="11610">\033#993d7bff#MH\033X Ionensplitter-Railgun \(ISR\), rumpfmontiert</t>
<t id="11620">Ionensplitter-Railgun, rumpfmontiert</t>
<t id="1163">ISR</t>
<t id="1164">Größe: Mittel\nWaffenklasse: Schwer\n\nDie ISR wird hauptsächlich auf Korvetten und Fregatten zur Jägerverteidigung eingesetzt. Sie wurde durch Reverse-Engineering der boronischen Ionenwaffentechnologie entwickelt. Die Waffe feuert ionisierte Geschosse von superheißem Plasma ab, die in speziellen Magneten auf Höchstgeschwindigkeit beschleunigt werden und an jedem gegnerischem Waffensystem enorme Zerstörung verursachen. </t>

<t id="1171">PAR L Dreifachkanone</t>
<t id="1172">PAR Dreifachkanone</t>
<t id="1173">Dreifachkanone</t>
<t id="1174">Eine auf Fregatten, Zerstörern und Trägern anzutreffende tödliche Waffe. Es wurde für die Paraniden immer schwieriger, noch bessere Waffen für Großkampfschiffe zu entwickeln, daher bedienten sie sich bei der argonischen Photonenimpulskanone. Die paranidischen Wissenschaftler konnten diese, unter Verwendung aller verfügbaren Ressourcen, zur Dreifachkanone weiterentwickeln und haben nun wieder eine konkurrenzfähige Waffe in ihrem eigenen Arsenal. </t>

<t id="1181">\033#95e03b29#LM\033X Fusionsbeschleuniger</t>
<t id="1182">Fusionsbeschleuniger</t>
<t id="11810">\033#95e03b29#LM\033X Fusionsbeschleuniger, rumpfmontiert</t>
<t id="11820">Fusionsbeschleuniger, rumpfmontiert</t>
<t id="1183">Fusionsbeschleuniger</t>
<t id="1184">Eine auf Fusionstechnologie basierende Großkampfschiffwaffe. Durchweg eine gut ausbalancierte Waffe mit hoher Reichweite.</t>

<t id="1191">\033#95e03b29#LM\033X Schwerer Plasmawerfer</t>
<t id="1192">Schwerer Plasmawerfer</t>
<t id="11910">\033#95e03b29#LM\033X Schwerer Plasmawerfer, rumpfmontiert</t>
<t id="11920">Schwerer Plasmawerfer, rumpfmontiert</t>
<t id="1193">Schw. Plasmawerfer</t>
<t id="1194">Ursprünglich von den Paraniden entwickelt, findet man das Waffe heute hauptsächlich auf Großkampfschiffen der Teladi. Wie für die Teladi üblich, ist diese Waffe günstig, aber nichtsdestotrotz hat sie eine sehr zerstörerische Wirkung.</t>

<t id="11001">ARG M Materie/Antimaterie-Geschütz</t>
<t id="11002">PAR M Materie/Antimaterie-Geschütz</t>
<t id="11003">TEL M Materie/Antimaterie-Geschütz</t>
<t id="11004">M/AM-Geschütz</t>
<t id="11005">Größe: Mittel\nWaffenklasse: Schwer\n\nBasierend auf geborgener Terranertechnologie feuert diese Materie/Antimaterie-Waffe sternartige Projektile mit einem kleinem Anteil an Antimaterie ab, die von einem Energiefeld gehalten wird. Wenn das Energiefeld durch Aufschlag auf ein Objekt zerstört wird, vermischt sich die Antimaterie mit Materie und es kommt zu einer gewaltigen Explosion.</t>

<t id="11006">\033#993d7bff#MH\033X Materie/Antimaterie-Werfer</t>
<t id="110060">\033#993d7bff#MH\033X Materie/Antimaterie-Werfer, rumpfmontiert</t>
<t id="11007">M/AM-Werfer</t>

<t id="11008">\033#95e03b29#LM\033X Positronenstrahler</t>
<t id="110081">TEL L Positron Beam Turret</t>
<t id="110082">Positron Beam Turret</t>

<t id="11009">Nur auf Schiffen der Teladi einsetzbar.\n\nDer Positronenstrahler wurde entwickelt, um Stationen und Großkampfschiffe aus großer Distanz mit hoher Präzision zu bekämpfen. Sie wird gelegentlich ebenfalls gegen mittelgroße Schiffe aus größerer Distanz eingesetzt.</t>

<t id="11010">\033#95e03b29#LM\033X Ionenprojektor</t>
<t id="110101">ARG L Ion Projector Turret</t>
<t id="110102">Ion Projector Turret</t>
<t id="11011">Nur auf Schiffen der Argonen einsetzbar.\n\nDer Ionenprojektor stammt aus einer alten argonisch-boronisch Forschungsinitiative. Sie ist dazu gedacht aus großer Distanz Schilde gegnerischer Ziele anzugreifen und dabei andere stärkere Waffensysteme, wie die Photonenimpulskanone im Kampf zu unterstützen.</t>

<t id="11012">\033#95e03b29#LM\033X Dreifachstrahler</t>
<t id="110121">PAR L Tri Beam Turret</t>
<t id="110122">Tri Beam Turret</t>

<t id="11013">Nur auf Schiffen der Paraniden einsetzbar.\n\nDer Dreifachstrahler ist neuste Entwicklung der Paraniden auf dem Feld der Hauptbatteriewaffen für Großkampfschiffe. Sie wurde speziell zum Einsatz gegen wendige kleine und mittelgroße Schiffe entwickelt.</t>

<t id="11014">TEL M Flechettegeschütz</t>
<t id="11015">Flechettegeschütz</t>
<t id="11016">Das Flechettegeschütz verwendet Gausstechnologie zum Abschuss Uran-angereicherter Geschosse. Diese Waffe ist sehr effektiv gegen Schilde mittelgroßer Schiffe, sowie gegen langsamere schwere Jäger. Ein Teil der durch die angereicherten Geschosse verursachte Schaden, wird durch die Schilde hinweg an die Schiffshülle weiter gegeben.</t>

<t id="11017">\033#989db6ec#ML\033X Fusionsblaster, rumpfmontiert</t>

<t id="11018">\033#97e19b23#SH\033X XEN Plasma-Emitter</t>

<t id="11019">\033#95e03b29#LM\033X Wave Cannon</t>
<t id="110191">XEN L Wave Cannon</t>
<t id="110192">Wave Cannon</t>
<t id="11020">Data corrupted...</t>

<t id="10211">Integrated Obliterator Array</t>

<!--SPLT T file-->

<t id="12001">\033#97e19b23#SH\033X Phasenrepetiergewehr</t>
<t id="12002">Phasenrepetiergewehr</t>
<t id="12003">Phasenrepetierer</t>
<t id="12004">Größe: Klein\nWaffenklasse: Schwer\n\nDiese Waffe findet man in einigen mittleren und schweren Jägern. Ziel bei der Entwicklung war eine leichtere und schnellere Variante des Hochenergieplasmawerfers, speziell für schwere Jäger. Sie erfreut sich auch bei regulären Jägern und Abfangjägern als schwere Bordwaffe großer Beliebtheit. Das Phasenrepetiergewehr feuert schelle Salven mit je drei Projektilen ab, ideal um schnelle, schwer zu treffende gegnerische Jäger auszuschalten.</t>

<t id="12005">\033#96ddb56e#SL\033X Ionen-Gatlingkanone</t>
<t id="12006">Ionen-Gatlingkanone</t>
<t id="12007">Ionen-Gatling</t>
<t id="12008">Größe: Klein\nWaffenklasse: Leicht\n\nDurch die Kombination argonischer Ionentechnologie und der Neutronen-Gatling sind die Split in den Besitz einer speziell gegen Schilde gerichteten Waffe gekommen. Diese kann auf kleinen Schiffen eingesetzt werden, ist allerdings aufgrund des geringeren Verständnisses der Ionentechnologie der Split, weniger effektiv als ihre argonisch-boronischen Gegenstücke.</t>

<t id="12009">\033#989db6ec#ML\033X Ionenpulsgenerator</t>
<t id="12010">Ionenpulsgenerator</t>
<t id="12011">Ionenpulsgenerator</t>
<t id="12012">Größe: Mittel\nWaffenklasse: Leicht\n\nEin hauptsächlich auf Korvetten und Fregatten eingesetztes Waffensystem. Nicht nur effektiv gegen Schilde, generieren die Projektile des Ionenpulsgenerators einen brachialen Ionenstoß, sobald sie ihre maximale Reichweite erreicht haben. Dies kann den Schiffsantrieb des Ziels treffen und es oftmals verlangsamen.</t>

<t id="12013">\033#96ddb56e#SL\033X Neutronen-Gatling</t>
<t id="12014">Neutronen-Gatling</t>
<t id="12015">Neutronen-Gatling</t>
<t id="12016">Größe: Klein\nWaffenklasse: Leicht\n\nEine leichte, schnell feuernde Schiffswaffe, die größtenteils auf kleineren Splitschiffen gegen wendige Ziele zum Einsatz kommt.</t>

<t id="12017">\033#97e19b23#SH\033X Bosonenlanze</t>
<t id="12018">Bosonenlanze</t>
<t id="12019">Bosonenlanze</t>
<t id="12020">Größe: Klein\nWaffenklasse: Schwer\n\nEine von den Split modifizierte Version der paranidischen Railgun. Entwickelt, um Korvetten aus der Distanz zu bekämpfen, ist sie dennoch effektiv gegen kleinere Ziele einsetzbar. </t>

<t id="12021">\033#96ddb56e#SL\033X Tau-Beschleuniger</t>
<t id="12022">Tau-Beschleuniger</t>
<t id="12023">Tau-Beschleuniger</t>
<t id="12024">Größe: Klein\nWaffenklasse: Leicht\n\nEine schwere, schrotflintenartige Waffe, die von den aggressiven Angriffspiloten der Split genutzt wird.</t>

<t id="12025">\033#97e19b23#SH\033X Thermal-Desintegrator</t>
<t id="12026">Thermal-Desintegrator</t>
<t id="12027">Thermal-Desintegrator</t>
<t id="12028">Größe: Klein\nWaffenklasse: Schwer\n\nObwohl etwas schwerfällig, verursacht diese Waffe hohen Schaden mit andauernder Schadenswirkung an der Trefferstelle. </t>

<t id="12029">\033#989db6ec#ML\033X Schwere Neutronen-Gatling</t>
<t id="12030">Schwere Neutronen-Gatling</t>
<t id="12031">S. Neutron-Gatling</t>
<t id="12032">Größe: Mittel\nWaffenklasse: Leicht\n\nEine schwere Autokanone der Split, die man meistens auf Korvetten zur Bekämpfung kleinerer Ziele antrifft. Ihre außergewöhnliche Feuerrate macht sie bei den Split äußerst beliebt. Mehr DAKKA! </t>

<t id="12033">\033#993d7bff#MH\033X Alpha-Massebeschleuniger</t>
<t id="12034">Alpha-Massebeschleuniger</t>
<t id="12035">A-Massebeschleuniger</t>
<t id="12036">Größe: Mittel\nWaffenklasse: Schwer\n\nEine schwere Waffe, die bevorzugt auf Korvetten eingesetzt wird. Der hohe Schaden je Schuss und eine niedrige Feuerrate machen diese Waffe ideal zum Einsatz als Erstschlagwaffe bei Überfallangriffen.</t>

<t id="12037">\033#993d7bff#MH\033X Schwere Bosonenlanze</t>
<t id="12038">Schwere Bosonenlanze</t>
<t id="12039">S. Bosonenlanze</t>
<t id="12040">Größe: Mittel\nWaffenklasse: Schwer\n\nEine größere Variante der Bosonenlanze. Diese Waffe ist zum Einsatz gegen gegen mittlere und schwere Schiffe aus der Distanz entwickelt worden.</t>

<t id="12041">\033#95e03b29#LM\033X Mörserkanone</t>
<t id="12042">Nur auf Schiffen der Split einsetzbar.\n\nDie Mörserkanone basiert auf der Massebeschleunigertechnologie und besitzt ein vernichtendes Kaliber. Sie verschießt Granaten, die teilweise gegnerische Schilde durchschlagen. Sie wurde speziell für die Klapperschlange entworfen und soll Chaos unter den Feinden der Split stiften.</t>

<t id="12043">SPL L Schwerer Massebeschleuniger</t>
<t id="12044">Schwerer Massebeschleuniger</t>
<t id="12045">S. Massebeschleuniger</t>
<t id="12046">Der schwere Massebeschleuniger wird von alle Split-Kapitänen geliebt. Seine große Reichweite und relativ schnelle Nachladegeschwindigkeit machen ihn zu einer sehr guten Waffe gegen Großkampfschiffe, die zugleich Schilde teilweise durchschlägt.</t>

<t id="12047">SPL M Sperrfeuer-Flak</t>
<t id="12048">SPL Sperrfeuer-Flak</t>
<t id="12049">Sperrfeuer-Flak</t>
<t id="12050">Diese Split-Modifikation des argonischen Flakgeschützes hat eine höhere Feuerrate und schnellere Projektilgeschwindigkeit, dies geht allerdings auf Kosten des Flächenschadens, sowie des Schadens je Projektil.</t>

<t id="12051">\033#989db6ec#ML\033X Schwerer Tau-Beschleuniger</t>
<t id="12052">Schwerer Tau-Beschleuniger</t>
<t id="12053">S. Tau-Beschleuniger</t>
<t id="12054">Größe: Mittel\nWaffenklasse: Leicht\n\nEine schwere, schrotflintenartige Waffe für Korvetten mit recht niedriger Reichweite.</t>

<t id="12055">SCA L Rapid Kinetic Turret</t>
<t id="12056">SCA Rapid Kinetic Turret</t>
<t id="12057">Rapid Kinetic Turret</t>
<t id="12058">Crudely assembled by pirate engeneers this short-ranged capital weapon is quite effective in dealing with almost any type of target.</t>

<!--ships-->
<!-- UPDATE! -->
<t id="1901">Der Zentaur ist eine Neuentwicklung der argonischen Schiffskonstrukteure aus Omicron Lyrae. Das Schiff ist größer als eine Korvette oder ein mittelgroßer Frachter, aber wesentlich kleiner als ein Zerstörer und ordnet sich damit in die Fregatten-Klasse ein. Bewaffnet mit Geschütztürmen und starken Frontwaffen, füllt der Zentaur die Lücke zwischen Korvetten und Großkampfschiffen. Damit hat dieses Schiff definitiv noch eine glänzende Zukunft vor sich.\n\nGeschichtliches: Der Zentaur wurde entwickelt, um Großkampfschiffen wie dem Titan oder dem Colossus eine bessere Verteidigung gegen Jägergeschwader zur Seite zu stellen. Der Zentaur wurde kurz vor dem Trantor-Zwischenfall in Dienst gestellt und leistete gute Dienste im Kampf gegen die Kha'ak. Außerdem wird das Schiff heutzutage von reichen Geschäftsleuten gerne als Yacht oder persönliches Transportschiff genutzt.</t>
<t id="1902">{20101,12301} {20111,1001}</t>
<t id="19021">Diese Version eines argonischen Frachters wurde mit zusätzlichen Schutzplatten und Waffensystemen, auf Kosten des Frachtraumes, ausgestattet.</t>

<t id="1903">Bis zum Bau der Argon Eins war die Titan das größte Schiff in der Argon-Flotte. Sie ist ein Zerstörer der Schlachtschiffklasse, ausgerüstet mit 18 Lasern. Obwohl es sehr schwierig zu manövrieren ist, stellt das Schiff in der Hand eines fähigen Argonen-Kapitäns eine mächtige Waffe dar. Die Vorgängermodelle kämpften und siegten in vielen großen Kriegen, sowohl im Xenon-Konflikt als auch in der Boronschlacht. Seitdem wird dieses Raumschiff ständig nachgerüstet und neu entworfen. Aber im Wesentlichen handelt es sich nach wie vor um das gleiche Schiff.</t>
<t id="19031">Titan Antrieb</t>

<t id="1904">Der Neuntöter ist eine günstige Fregatte, basierend auf einem kommerziellen Schiff. Sie wurde leicht angepasst, um die Rolle eines leichten Trägers in den äußeren Gebieten der Teladi erfüllen zu können. Aktuell wird dieses Schiff meist zur Patrouille in weniger gefährlichen Gebieten und als Unterstützungsschiff eingesetzt.</t>

<t id="1905">Noch vor der Schließung der Sprungtore hat die Familie Why versucht mit dem Panther einen lukrativen Auftrag zur Massenproduktion einer neuen Fregatte zu erhalten. Obwohl das ursprüngliche Design nicht den Zuschlag erhielt, wurde der Panther mit einigen Modifikationen, wie dem Hinzufügen von Hangardecks und veränderter Bewaffnung, doch noch im letzten Jahrzehnt als leichter Träger in Dienst gestellt. </t>
<t id="1906">Gharial description</t>

<t id="1907">Hound</t>
<t id="19071">Recent good relations and cooperation between pirate factions led to the construction of the rare Hound destroyer. In typical pirate fashion it was built using mainly old or stolen ship parts.</t>

<t id="19081">Fondly referred to as the 'Centaur II' by its captains due to a close resemblance and planned replacement for that icoic ship, the Cyclops was developed as a response to increasing Xenon fighter swarm activity. Sporting excellent speed for its size and bristling with tightly grouped anti-fighter turret systems it is an effective anti-fighter escort for larger capital ships. It's speed also makes the Cyclops perfect for exploration and reconnaissance activities and it has therefore become the go-to vessel for Argon secret service operations.</t>

<t id="1909">Hyperion</t>
<t id="19091">This vessel production started form locating of an old prototype floating in Paranid space after the gates shutdown that once was a personal yacht of the Pontifex Maximus Paranidia.  At its time this was an astounding ultimate design in Paranid innovation, after spending many years reverse engeneering it finally entered mass production, though still rarely seen due to costs of the hull. </t>

<t id="1910">After Xenon missile destroyer classived as V started to invade Split territory it was apparent that Patriarchy military lacked long-range missile support and so Viper was developed. This ship boasts good mix of direct firepower and uses multi-tube launchers as main weapon for long-range engaegement. With time new missile type was developed specifically for Viper launcher system to combat lighter threats, including Xenon and Argon fighters. </t>

<t id="1911">The Shikoku is a light cruiser based on old USC designs that never had a chance to go into production before the gate shutdown. As the Terran Conflict unraveled a sudden expansion of Terran space became a distinct possibility. To prepare for this eventuality, the United Space Command began work on designing ships capable of policing newly conquered systems, serving as protection from pirates and hostile skirmishing fleets alike. They would have to be fast enough to chase down any enemy invader and durable enough to engage them on thier own until stronger reinforcements arrive. However, before the first hulls were completed the gate shutdown forced USC to direct it's resources elsewhere. Now that the gate network realigned and a threat of a new conflict is looming, the old designs were updated and scheduled for production. The Miyagi is the lightest of the terran cruisers. It is fast and well shielded. Intended mostly for rapid response to pirate and Khaak raids, it can stand up to lightly armed destroyers but is no match for Xenon capital ships. It sports an expanded S ships storage and a large crew component. Together with it's speed this ship is well suited for retaking larger trade vessels that had been boarded and taken over by pirates. </t>
<t id="1912">The Makhaira is a medium cruiser based on old USC designs that never had a chance to go into production before the gate shutdown. As the Terran Conflict unraveled a sudden expansion of Terran space became a distinct possibility. To prepare for this eventuality, the United Space Command began work on designing ships capable of policing newly conquered systems, serving as protection from pirates and hostile skirmishing fleets alike. They would have to be fast enough to chase down any enemy invader and durable enough to engage them on thier own until stronger reinforcements arrive. However, before the first hulls were completed the gate shutdown forced USC to direct it's resources elsewhere. Now that the gate network realigned and a threat of a new conflict is looming, the old designs were updated and scheduled for production. The Yamagata is the most common of the terran cruisers. It is well shielded and has an impressive array of large turrets. It was designed to hunt down lone enemy destroyers and thier smaller escorts. Yamagata has a large crew component that comes in handy during boarding operations. If the conditions are right this expensive ship can even stand up to a Xenon K. </t>
<t id="1913">The Akita is a heavy cruiser based on old USC designs that never had a chance to go into production before the gate shutdown. As other cruiser models were meant to counter pirate raiders and lone enemy destroyers, this mighty warship was made to handle more serious threats. While the lighter Miyagi and Yamagata were to patrol internal sectors, the Okayama was meant to defend the most dangerous border sectors and strategically important areas and stations of the then unravelling Terran Conflict. As the gate shutdown began, the USC had to divert it's resources elsewhere and no heavy cruiser of this type was ever built. Now however, with the gate network realignment, the Terran Protectorate finds itself with a need for a heavy warhip. The Okayama is heavily armed and very well shielded. It has a large crew capacity and a decent fighter docking pad. That power comes at a price however, as the heavy cruiser is both very expensive and relatively slow. This ship can easily stop a Xenon K, and with little luck, even a whole Xenon raid. </t>
<t id="1914">The Sapporo is a battlecruiser based on old designs from the Terran-Conflict era. After the recent gate network realignment skirmishes with the Xenon forces revealed the much feared weaknesses of the Asgard. Its lack of mobility often prevents it from bringing its powerful forward artillery to bear on a moving target, rendering the ship nearly useless in actual combat. As more engagements happened, it became increasingly obvious that normally weaker mobile force would be at an advantage against the main Terran Fleet. This has raised concerns among the terran admiralty that requested a more flexible warship to be added to the Terran Protectorate's Fleet. In response, an old USC design was updated and made ready for production. The Kagawa is a mighty warship that pushes the engineering boundaries of what is possible with L-class ship power cores. This battlecruiser has an impressive array of heavy turrets and can have up to six L-class shield generators. Its hull is very durable and it has a large crew capacity. The Sapporo is however very slow and extremely expensive, with a price tag and an operating speed comparable to that of Asgard's. This has led many Terran captains to refer to it as a 'pocket battleship'. At the same time its many turrets can effectively counter any fleet formations that focus on speed rather than raw power. The Sapporo makes for an excellent flagship or a lead vessel of a larger fleet.</t>

<t id="1920">Triton</t>
<t id="1921">As relations between the Protectorate and the Pioneers deteriorate, the Pioneers felt the need for a domestically designed and produced warship. As a result, the Triton was created as a prototype to test design ideas. Although it possesses a considerable amount of firepower for a ship of this size, the hull plating had to be thinned to create space for its power generation systems.</t>

<!-- TERRAN T-file -->

<t id="15001">\033#96ddb56e#SL\033X Pulse Cannon </t>
<t id="15002">Pulse Cannon</t>
<t id="15003">Pulse Cannon</t>
<t id="15004">Size: SMALL\n Weapon Class: LIGHT\n\nBasic weapon of terran light fighters, pulse cannon provides good balance of fire rate, damage and range without overloading fighter systems. </t>

<t id="15011">\033#97e19b23#SH\033X Light Electro Magnetic Plasma Cannon \(LEMPC\)</t>
<t id="15012">Light Electro Magnetic Plasma Cannon</t>
<t id="15013">LEMPC</t>
<t id="15014">Size: SMALL\n Weapon Class: HEAVY\n\nTERRAN SHIPS ONLY\nThe Earth Fleet's powerful and highly advanced Electro-Magnetic Plasma Cannon is mostly found on some medium to larger-sized fighter craft. It uses powerful EM field generators to propel concentrated plasma bolts at enemies and is effective in both damaging and disabling enemy ships, while also provides additional damage versus surface components .</t>

<t id="15021">\033#96ddb56e#SL\033X Positron Barrage </t>
<t id="15022">Positron Barrage</t>
<t id="15023">Positron Barrage</t>
<t id="15024">Size: SMALL\n Weapon Class: LIGHT\n\nRapid-firing weapon with fast projectile that sacrifices engagement range for the ability to intercept small targets more easily. </t>

<t id="15031">\033#97e19b23#SH\033X Meson Streamer</t>
<t id="15032">Meson Streamer</t>
<t id="15033">Meson Streamer</t>
<t id="15034">Size: SMALL\n Weapon Class: HEAVY\n\nTERRAN SHIPS ONLY\nHighly advanced short-ranged weapon that can deal enourmouse damage to targets hull. The only drawback is that damage is dissipated by the shields.</t>

<t id="15041">\033#989db6ec#ML\033X Burst Pulse Cannon</t>
<t id="15042">Burst Pulse Cannon</t>
<t id="15043">Burst Pulse Cannon</t>
<t id="15044">Size: MEDIUM\n Weapon Class: LIGHT\n\nBurst Pulse Cannon.</t>

<t id="15051">\033#989db6ec#ML\033X Heavy Postiron Barrager</t>
<t id="15052">Heavy Postiron Barrager</t>
<t id="15053">H. Postiron Barrager</t>
<t id="15054">Size: MEDIUM\n Weapon Class: LIGHT\n\nHeavy Postiron Barrager.</t>

<t id="15061">\033#993d7bff#MH\033X Meson Lance</t>
<t id="15062">Meson Lance</t>
<t id="15063">Meson Lance</t>
<t id="15064">Size: MEDIUM\n Weapon Class: HEAVY\n\nTERRAN SHIPS ONLY\nMeson Lance. </t>

<t id="15071">\033#993d7bff#MH\033X Graviton Cannon</t>
<t id="15072">Graviton Cannon</t>
<t id="15073">Graviton Cannon</t>
<t id="15074">Size: MEDIUM\n Weapon Class: HEAVY\n\nTERRAN SHIPS ONLY\nGraviton Cannon </t>

<t id="15081">\033#95e03b29#LM\033X Barrage Battery</t>
<t id="15082">Barrage Battery</t>
<t id="15083">Barrage Battery</t>
<t id="15084">Barrage Battery</t>


<t id="15091">TER L Point Singularity Projector</t>
<t id="15092">TER Point Singularity Projector</t>
<t id="15093">Point Singularity Projector</t>
<t id="15094">\033#95e03b29#High-Power Turret\033X\TERRAN SHIPS ONLY\nMain long range anti-capital weapon of Terran Protectorate. The Point Singularity Projector essentially generates a tiny 'jump event' and using a tremendous amount of energy, accelerates it away. The singularity eventually destabilises, collapses and releases a tremendous amount of energy expanding rapidly outwards, causing massive damage to any nearby ships or stations.</t>

<t id="15101">TER L Starburst Shockwave Cannon</t>
<t id="15102">TER Starburst Shockwave Cannon</t>
<t id="15103">Starburst Shockwave Cannon</t>
<t id="15104">A deadly weapon found on heaviest of the ships. Commonly used by United Space Command capital ships, the Starburst Shockwave Cannon is an advanced, energy-based version of the rather basic flak weapons used by other races. A projectile is fired outwards and once it reaches its maximum range, it activates and sends powerful energy waves outwards, damaging any nearby ships. </t>

<t id="15111">TER L Heavy Electro Magnetic Plasma Cannon</t>
<t id="15112">TER HEMPC</t>
<t id="15113">HEMPC</t>
<t id="15114">Capital grade version of famous EMPC, considered to be a good all-rounder with mainly focus to fight enemy L sized ships. On impact it influences taget's systems, slowing the target down slightly.</t>

<t id="15121">TER M Dual Pulse Turret</t>
<t id="15122">TER Dual Pulse Turret</t>
<t id="15123">Dual Pulse Turret</t>
<t id="15124">General use turret designed to fight different types of foes/</t>

<t id="15131">TER M Barage Turret</t>
<t id="15132">TER Barage Turret</t>
<t id="15133">Barage Turret</t>
<t id="15134">Terran alternative to commonwealth CIWS turret, though, due its high-tech nature it is more powerful, even if it has a bit slower peojectile. Designed for point defense and anti- fighter duty.</t>

<t id="15141">TER M Light Meson Turret</t>
<t id="15142">TER Light Meson Turret</t>
<t id="15143">Light Meson Turret</t>
<t id="15144">In contrast to beam weapons of commonwealth factions, that mostly serve as point defene weapons, Light Meson turrets are short-ranged high damage dealers, capable to melt even through the thikiest of armor. Though it has the same weakness as other meson weapon, its efficiency drops on maximum range and is easily dissipated by shields. </t>

<t id="15151">Mjolnir</t>
<t id="15152">Mjolnir</t>
<t id="15153">Mjolnir</t>
<t id="15154">Main beam weapon of the Asgard battleship.</t> 

<t id="15161">\033#95e03b29#LM\033X Accelerated Graviton Array</t>
<t id="15162">Accelerated Graviton Array</t>
<t id="15163">Accelerated Graviton Array</t>
<t id="15164">Simply taking medium Graviton Cannon and increasing its projcetile speed through the use if few in-line accelerators proven to increase weapon potention quite substantialy. Due to increased power use however it can now be equipped only by capital ships.</t>

<t id="15171">TER L Rotory Pulse Turret</t>
<t id="15172">TER Rotory Pulse Turret</t>
<t id="15173">Rotory Pulse Turret</t>
<t id="15174">Due to low efficiency of Starburst cannon versus corvettes and high cost of alternative weapons like HEMPC, Terran Protectorate scientists desing new weapon based on rapid-fire technology combining it with pulse cannon. The result is an all-purpose weapon that can deal with most S and M-sized targets.</t>

<!-- Chiba carrier -->
<t id="19111">After recent Xenon incursions Terran Protectorate command saw the need in fast mobile light carrier, as the need was quite urgent it was decided to re-use civilian Hokkaido chassis, while this allowed for new light carrier to be deployed in record time, it suffered from lack of survivability and firepower due to limitations of its chassis. </t>



<!--missiles-->
<t id="1201">Rapier-Rakete LD</t>
<t id="1202">Rapier LD</t>
<t id="1203">Eigenschaften: Leicht | Ungelenkt \nAI Abschussdistanz: 4 km \n\nDie Rapier-Rakete stammt frisch von den Zeichenbrettern der Forschungslabore des argonischen Militärs. Obwohl sie einzeln relativ schwach ist, so kann sie, in größerer Anzahl abgefeuert, doch einen verheerenden Effekt haben. Mit ihrer hohen Geschwindigkeit und Wendigkeit übersteigt sie das Reaktionsvermögen der meisten Piloten. Häufig wird sie im Nahkampf, aber auch auf mittlere Distanz, zum Beispiel bei Ausweichmanövern, eingesetzt, so stellt sie eine hervorragende Ergänzung zum Standard-Laserarsenal dar.</t>
<t id="1204">Feuerfalter-Rakete LD</t>
<t id="1205">Feuerfalter LD</t>
<t id="1206">Eigenschaften: Leicht | Ungelenkt \nAI Abschussdistanz: 4 km \n\nDa Raumkämpfe zunehmend über sehr geringe Entfernungen ausgetragen werden, haben Spezialisten des argonischen Militärs versucht, eine direktere Raketentechnologie zu entwickeln, die nicht mehr die komplizierten Zielsysteme anderer Raketen benötigt. Das Ergebnis war die Feuerfalter - ein kleines, äußerst schnelles Geschoss. Durch seine hohe Austrittsgeschwindigkeit und die feste Flugbahn fällt sie in die Kategorie der 'Ein-Schuss-eine-Chance'-Waffen.</t>
<t id="1207">Flammenschwert-Rakete LD</t>
<t id="1208">Flammenschwert LD</t>
<t id="1209">Eigenschaften: Leicht | Ungelenkt \nAI Abschussdistanz: 4 km \n\nDie Rakete des Typs Flammenschwert wurde vom paranidischen Militär entwickelt, kommt aber nicht mehr zum Einsatz. Bei der Außerbetriebnahme wurden jedoch nicht alle Lagerbestände geleert, und so kann man sie gelegentlich noch finden.</t>
<t id="1210">Baluga-Rakete MD AOE</t>
<t id="1211">Baluga MD AOE</t>
<t id="1212">Eigenschaften: Mittel | Ungelenkt | Flächenschaden \nAI Abschussdistanz: 4 km \n\nDies ist die sehr beliebte ungelenkte Baluga-Rakete. Sie gehört zur Standardausrüstung an Bord der meisten Jäger.</t>
<t id="1213">Blizzard-Rakete MD AOE</t>
<t id="1214">Blizzard MD AOE</t>
<t id="1215">Eigenschaften: Mittel | Ungelenkt | Flächenschaden \nAI Abschussdistanz: 4 km \n\nDurch ihren Flächenschaden ist es mit der Blizzard-Rakete möglich mehrere Ziele gleichzeitig zu treffen, sofern diese sich innerhalb des Explosionsradius zusammenfinden. The Rakete teilt sich in zwei kleinere Einheiten auf.</t>
<t id="1216">Libelle-Rakete MD</t>
<t id="1217">Libelle MD</t>
<t id="1218">Eigenschaften: Mittel | Ungelenkt \nAI Abschussdistanz: 4 km \n\nDie Libelle verfügt über mittelstarke Sprengkraft und wird üblicherweise gegen mittelgroße bis große Ziele eingesetzt.</t>
<t id="1219">Aurora-Rakete HD AOE</t>
<t id="1220">Aurora HD AOE</t>
<t id="1221">Eigenschaften: Schwer | Ungelenkt | Flächenschaden \nAI Abschussdistanz: 4 km \n\nDie Aurora wird als Rakete mit synaptischen Zünder klassifiziert. Das ist eine neue und als revolutionär angesehene Technologie, die es dem Piloten ermöglicht auf die Sekunde genau zu entscheiden, wann die Rakete explodiert. Dazu feuert der Pilot die Rakete erst normal ab, nutzt dann aber den Raketenfeuerknopf, um sie gezielt zur Explosion zu bringen, bevor der Onboard-Timer abläuft.</t>
<t id="1222">Tornado-Rakete HD SWARM</t>
<t id="1223">Tornado HD SWARM</t>
<t id="1224">Eigenschaften: Schwer | Ungelenkt | Schwarmrakete \nAI Abschussdistanz: 4 km \n\nDie Tornado verbessert die Leistung der 'Ein-Schuss-eine-Chance'-Rakete, in dem sie das Ziel mit einem Raketenschwarm überwältigt. Die Tornado wird dabei als eine Abfolge von Geschossen, entweder gleichzeitig oder kurz hintereinander, abgefeuert. Das gibt dem Piloten zum Beispiel die Möglichkeit, an seinem Ziel vorbeizugleiten und es mit einer Reihe von Treffern einzudecken. </t>
<t id="1225">Schnäpper-Rakete HD AOE</t>
<t id="1226">Schnäpper HD AOE</t>
<t id="1227">Eigenschaften: Schwer | Ungelenkt | Flächenschaden \nAI Abschussdistanz: 4 km \n\nDie Schnäpper ist eine schwere ungelenkte Rakete mit großem Explosionsradius. Aufgrund der großen entstehenden Schrapnellmenge eignet sie sich gut gegen eine Ansammlung leichter Ziele.</t>
<t id="1228">Moskito-Rakete LG HEAT</t>
<t id="1229">Moskito LG HEAT</t>
<t id="1230">Eigenschaften: Leicht | Gelenkt | Hitzesuchend \nAI Abschussdistanz: 12 km \n\nDie Moskito ist die meist verwendete leichte Rakete in Raumkämpfen. Die Hauptaufgabe dieser Waffe ist die Raketenabwehr auf Schiffen, die keinen nach hinten liegenden Geschützturm besitzen. Sie ist auch hervorragend gegen Kampfdrohnen einsetzbar. Aus diesem Grund können fast alle Schiffe mit ihr ausgerüstet werden.</t>
<t id="1231">Wespe-Rakete LG SWARM LOCK</t>
<t id="1232">Wespe LG SWARM LOCK</t>
<t id="1233">Eigenschaften: Leicht | Gelenkt | Schwarmrakete | Festgelegtes Ziel \nAI Abschussdistanz: 12 km \n\nDie Wespe ist eine leistungsfähige aber dennoch leichte Rakete. Sie ist die erste Wahl für kleinere Kampfschiffe. Sie ist sehr schnell, zielsicher und tödlich. Ihr hervorragender Ruf führt dazu, dass sie sogar auf einigen Zerstörern eingesetzt wird. Ihr Einsatz in Massen macht es einem Raketenabwehrsystem nahezu unmöglich, sie alle abzuwehren.</t>
<t id="1234">Mantis-Rakete LG SMART</t>
<t id="1235">Mantis LG SMART</t>
<t id="1236">Eigenschaften: Leicht | Gelenkt | Zielsuchend \nAI Abschussdistanz: 12 km \n\nDie Mantis ist der Prototyp einer neuen Rakete, die bereits vor den Angriffen der Kha'ak von der Industritech Corporation entwickelt wurde. Es gibt Berichte, dass einige dieser Prototypen verloren gingen, dies wurde jedoch immer wieder von offizieller Seite dementiert.</t>
<t id="1237">Zyklon-Rakete LG HEAT</t>
<t id="1238">Zyklon LG HEAT</t>
<t id="1239">Eigenschaften: Leicht | Gelenkt | Hitzesuchend \nAI Abschussdistanz: 12 km \n\nDie Zyklon ist wie die Moskito eine gelenkte Rakete, die sich an den Hitzesignaturen feindlicher Triebwerke orientiert. Gegenüber der kleineren Moskito hat diese Rakete deutlich mehr Sprengkraft und eignet sich für den Einsatz gegen kleine und mittelgroße Ziele.</t>
<t id="1240">Hummel-Rakete MG LOCK</t>
<t id="1241">Hummel MG LOCK</t>
<t id="1242">Eigenschaften: Mittel | Gelenkt | Festgelegtes Ziel \nAI Abschussdistanz: 15 km \n\nDie Hummel-Rakete kombiniert die Quantum-Technologie mit Gefechtsköpfen, die sogar schwer gepanzerte Ziele zerstören. Üblicherweise wird sie benutzt, um damit größere Jäger oder Transporter anzugreifen. </t>
<t id="1243">Hurrikan-Rakete MG SWARM SMART</t>
<t id="1244">Hurrikan MG SWARM SMART</t>
<t id="1245">Eigenschaften: Mittel | Gelenkt | Schwarmrakete | Zielsuchend \nAI Abschussdistanz: 12 km \n\nNach einigen Bedenken, diese Waffe wäre nur eine Fortführung der als unethisch erachteten Squash-Minen, fand die Hurrikan doch recht schnell Eingang in das militärische Waffenarsenal als Waffe-der-Wahl, wenn es darum ging, eine große Anzahl kleinerer Ziele zu bekämpfen. Perfekt geeignet für den Kampf gegen Kha'ak-Cluster oder Piratenverbände.</t>
<t id="1246">Sturmbringer-Rakete MG LOCK</t>
<t id="1247">Sturmbringer MG LOCK</t>
<t id="1248">Eigenschaften: Mittel | Gelenkt | Festgelegtes Ziel \nAI Abschussdistanz: 15 km \n\nEine sehr starke Rakete mit synaptischen Zünder. Die Sturmbringer ist eine Bereicherung für das Arsenal jedes Kampfpiloten. Gute Geschwindigkeit und Wirkung machen sie zu einer guten Wahl beim Angreifen oder Abfangen mittlerer Kampfschiffe. Insbesondere bei verdeckten Operationen, in denen kein Scanner verwendet werden kann, ist die Sturmbringer nicht zu überbieten.</t>
<t id="1249">Gewittersturm-Rakete HG AOE SMART</t>
<t id="1250">Gewittersturm HG AOE SMART</t>
<t id="1251">Eigenschaften: Schwer | Gelenkt | Flächenschaden | Zielsuchend \nAI Abschussdistanz: 12 km \n\nAbhängig von den Freund-/Feindeinstellungen des Schiffes von dem sie gestartet wurde, scannt die Gewittersturm nach Feinden und greift den mit der höchsten Priorität an. Sollte dieses Ziel zerstört werden, bevor sie es erreicht, wählt sie sofort ein zweites aus, und so weiter, bis ihr entweder der Treibstoff ausgeht oder sie in einem Ziel einschlägt.</t>
<t id="1252">Donnerschlag-Rakete HG HEAT</t>
<t id="1253">Donnerschlag HG HEAT</t>
<t id="1254">Eigenschaften: Schwer | Gelenkt | Hitzesuchend \nAI Abschussdistanz: 12 km \n\nDie hitzesuchende Donnerschlag nutzt ein eingebautes Leitsystem, um Hitzesignaturen sowohl im sichtbaren wie im infraroten Spektrum zu verfolgen. Dadurch kann sie in Bereichen eingesetzt werden, in denen Zielverfolgung für gewöhnlich nicht möglich ist. Klassischer Weise wurde sie meist genutzt, um mehrere Ziele aus großer Distanz anzugreifen, inzwischen haben die Kampfpiloten für sie jedoch auch schon ausgeklügeltere Zwecke gefunden.</t>
<t id="1255">Hornisse-Rakete HG AOE LOCK</t>
<t id="1256">Hornisse HG AOE LOCK</t>
<t id="1257">Eigenschaften: Schwer | Gelenkt | Flächenschaden | Festgelegtes Ziel \nAI Abschussdistanz: 12 km \n\nDie Hornisse ist die stärkste bekannte Rakete. Die gigantische Menge an Ressourcen, die dieses Monster verschlingt, macht sie auch extrem teuer. Diese Rakete erzeugt eine kurze Kernaufladung, um eine Reaktion zwischen drei unterschiedlichen Elementen zu initiieren. Die dabei entstehende Explosion ist so enorm, dass sogar die größten Schilde nicht standhalten können. Dafür ist sie allerdings auch der langsamste Raketentyp, so dass sie meist nur gegen stillstehende oder langsame Ziele eingesetzt werden kann.</t>
<t id="1258">Hammerhai-Rakete HG AOE SMART</t>
<t id="1259">Hammerhai HG AOE SMART</t>
<t id="1260">Eigenschaften: Schwer | Gelenkt | Flächenschaden | Zielsuchend \nAI Abschussdistanz: 12 km \n\nDie Hammerhai ist eine gelenkte Rakete mit besonders großer Durchschlagskraft. Sie wird hauptsächlich gegen Großkampfschiffe eingesetzt. </t>
<t id="1261">Ferngelenkter Gefechtskopf HG AOE SMART</t>
<t id="1262">Ferngelenkter Gefechtskopf HG AOE SMART</t>
<t id="1263">Eigenschaften: Schwer | Gelenkt | Flächenschaden | Zielsuchend \nAI Abschussdistanz: 8 km \n\nDer Ferngelenkte Gefechtskopf ist teilweise Rakete und teilweise Drohne. Nachdem er ganz normal abgefeuert wurde, übernimmt eine verbesserte KI die Steuerung, um diese Rakete auf einem optimalen Kurs zum Ziel zu halten.</t>
<t id="1264">Banshee-Torpedo LT LOCK</t>
<t id="1265">Banshee LT LOCK</t>
<t id="1266">Eigenschaften: Leicht | Torpedo | Gelenkt | Festgelegtes Ziel \nAI Abschussdistanz: 10 km \n\nEine leistungsfähige, bildfolgende Rakete aus dem mittleren Segment. Die Banshee ermöglicht es Kampfpiloten, ihre Gegner wahre Furcht zu lehren. Obwohl sie nicht die schnellste Rakete ist, eignet sie sich durch ihr Durchschlagskraft und ihre Fähigkeit, ein einmal erfasstes Ziel auch über größere Strecken zu verfolgen, besonders für Distanzangriffe auf mittlere bis schwere Jäger.</t>
<t id="1267">Taifun-Torpedo LT SWARM SMART</t>
<t id="1268">Taifun LT SWARM SMART</t>
<t id="1269">Eigenschaften: Leicht | Torpedo | Gelenkt | Schwarmrakete | Zielsuchend \nAI Abschussdistanz: 12 km \n\nDie Taifun erlaubt es genau wie die Feuerfalter mehrere Geschosse auf ein Ziel abzufeuern. Dabei bietet sie jedoch durch die Verwendung eines Bilderkennungsverfahren zur Zielverfolgung eine größere Genauigkeit. Dadurch ist die Trefferchance deutlich gesteigert und der Pilot kann auch ohne sein Ziel direkt anzuvisieren schießen.</t>
<t id="1270">Phantom-Torpedo MT HEAT</t>
<t id="1271">Phantom MT HEAT</t>
<t id="1272">Eigenschaften: Mittel | Torpedo | Gelenkt | Hitzesuchend \nAI Abschussdistanz: 12 km \n\nDiese Rakete nutzt einen Antimaterie-Gefechtskopf, ähnlich dem des M/AM-Werfers. Sie kombiniert einen Annäherungszünder mit einem leistungsstarken Antrieb, um Schiffen die Möglichkeit zu geben, schnell jegliche feindlichen Großkampfschiffe zu zerstören.</t>
<t id="1273">Ibis-Torpedo MT LOCK</t>
<t id="1274">Ibis MT LOCK</t>
<t id="1275">Eigenschaften: Mittel | Torpedo | Gelenkt | Festgelegtes Ziel \nAI Abschussdistanz: 12 km \n\n Der Ibis ist ein mittelgroßer Torpedo, der von den Teladi entwickelt wurde, um ihre zahlreichen Korvetten mit leistungsfähigen Langestreckenraketen gegen Großkampfschiffe auszustatten.</t>
<t id="1276">Tomahawk-Torpedo HT LOCK</t>
<t id="1277">Tomahawk HT LOCK</t>
<t id="1278">Eigenschaften: Schwer | Torpedo | Gelenkt | Festgelegtes Ziel \nAI Abschussdistanz: 12 km \n\nDieser schwere Torpedo wurde speziell für den Einsatz durch Schiffe der neuen Bomberklassen entwickelt. Die Rakete wird dabei üblicherweise von einem oder mehreren Bombern gleichzeitig in Salven aus kurzer Distanz auf feindliche Großkampfschiffe abgefeuert.</t>
<t id="1279">Feuersturm-Torpedo HT LOCK</t>
<t id="1280">Feuersturm HT LOCK</t>
<t id="1281">Eigenschaften: Schwer | Torpedo | Gelenkt | Festgelegtes Ziel \nAI Abschussdistanz: 12 km \n\nAls eines der langsamsten und stärksten Geschosse im derzeitig genutzten Waffenarsenal, birgt die Feuersturm auf Kosten von Beweglichkeit und Geschwindigkeit eine absolut verheerende Zerstörungskraft. Obwohl sehr leicht abzuwehren, verursacht diese Waffe selbst an einer Station einen enormen Schaden und kann sie, in größerer Anzahl eingesetzt, sogar zerstören. Im Gefecht mit großen Kampfschiffen kann sie, auf kurze Entfernung eingesetzt, ebenso erfolgreich eine ähnlich zerstörerische Wirkung entfalten.</t>
<t id="1282">Gespenst-Torpedo HT SMART</t>
<t id="1283">Gespenst HT SMART</t>
<t id="1284">Eigenschaften: Schwer | Torpedo | Gelenkt | Zielsuchend \nAI Abschussdistanz: 12 km \n\nDie Geist ist eine zielsuchende Rakete der Torpedo-Klasse zum Einsatz gegen Großkampfschiffe oder Stationen.</t>
<t id="1285">Morgenstern-Rakete CR SWARM SMART</t>
<t id="1286">Morgenstern CR SWARM SMART</t>
<t id="1287">Eigenschaften: Cruise-Missile | Gelenkt | Schwarmrakete | Zielsuchend \nAI Abschussdistanz: 14 km \n\nDa sich frühe Prototypen von Raketenfregatten anfällig gegenüber Jägerattacken zeigten, brauchte man etwas, um dieser Schwäche zu begegnen. Aus der Notwendigkeit heraus wurde diese Schwarmrakete entwickelt. Die Morgenstern nutzt mehrere Gefechtsköpfe sowie ein fortschrittliches Zielerfassungssystem und hat sich als tödlich für feindliche Jäger erwiesen, die sich ihr ausgesetzt sehen.</t>
<t id="1288">Schatten-Rakete CR AOE</t>
<t id="1289">Schatten CR AOE</t>
<t id="1290">Eigenschaften: Cruise-Missile | Gelenkt | Flächenschaden \nAI Abschussdistanz: 21 km \n\nDie Schatten-Rakete der Cruise-Missile-Klasse ist das schnell fliegende Äquivalent des Tomahawk-Torpedos, speziell entwickelt zum Einsatz auf Großkampfschiffen gegen Großkampfschiffe.</t>
<t id="1291">Geist-Rakete CR</t>
<t id="1292">Geist CR</t>
<t id="1293">Eigenschaften: Cruise-Missile | Gelenkt \nAI Abschussdistanz: 22.5 km \n\nDie Geist ist eine Rakete der Cruise-Missile-Klasse. Sie wurde als extrem schnelle, mit verbessertem Triebwerk ausgestattete Rakete, zum Einsatz gegen Großkampfschiffe entwickelt.</t>
<t id="1294">Disruptor-Rakete LG EMP</t>
<t id="1295">Disruptor LG EMP</t>
<t id="1296">Eigenschaften: Leicht | Gelenkt | Elektromagnetische Entladung \nAI Abschussdistanz: 15 km \n\nDie Disruptorrakete ist die Erfindung der Piratenfraktion, der Yaki. Diese Rakete nutzt stark geladene Ionenpartikel, um die Elektronik und Antriebe des getroffenen Schiffes zu schädigen, ohne dabei die Hülle sowie andere wertvolle Systeme oder die Fracht zu zerstören.</t>

<t id="1297">Streuer-Rakete MD SWARM</t>
<t id="1298">Streuer MD SWARM</t>
<t id="1299">Eigenschaften: Mittel | Ungelenkt | Schwarmrakete \nAI Abschussdistanz: 9 km \n\nDiese von den Split entwickelte Rakete teilt sich in mehrere kleine Raketen mit leichter Bereichswirkung auf, die dann an Oberflächenkomponenten eines Schiffes spürbaren Schaden verursachen können.</t>
<t id="1300">Starburst-Rakete HG LOCK</t>
<t id="1301">Starburst HG LOCK</t>
<t id="1302">Eigenschaften: Schwer | Gelenkt | Festgelegtes Ziel \nAI Abschussdistanz: 13 km \n\nDie Starburst-Rakete folgt den Designprinzipien der Split. Auch wenn sie nicht die stärkste Rakete ist, ist sie dennoch die schnellste schwere Lenkrakete, die durchaus mit kleineren Zielen mithalten kann.</t>
<t id="1303">Abfänger-Rakete LG EMP</t>
<t id="1304">Abfänger LG EMP</t>
<t id="1305">Eigenschaften: Leicht | Gelenkt | Elektromagnetische Entladung \nAI Abschussdistanz: 15 km \n\nDie Abfänger stellt eine leichtere und schnellere Variante der Disruptor-Rakete dar. Sie wurde von den Split entwickelt. Die elektromagnetische Entladungsleistung mag nicht so hoch sein, dafür bietet diese Rakete mehr Sprengkraft. </t>

<t id="1306">Serpent Nest CR SWARM</t>
<t id="1307">Serpent Nest CR SWARM</t>
<t id="1308">Properties: Cruise missile | Guided | Swarm missile \nAI Launch Range: 18 km \n\nDeveloped specifically for use with Viper's multi-tube launchers, this light cruise missile can deal with most light and medium targets and still be effective versus larger ships. </t>
<t id="1309">Poltergeist Missile MG SWARM SMART</t>
<t id="1310">Poltergeist Missile MG SWARM SMART</t>
<t id="1311">Properties: Medium | Guided | Swarm missile | Target-seeking \nAI Launch Range: 15 km \n\nPoltergeist, a well-rounded missile used by Terran Protectorate military, fires a pair of smart missiles that acquire targets automatically.</t>

<!-- Licenses -->
<t id="99001">Argonen-Flaggschifflizenz</t>

<!-- Internal shields -->
<!-- <t id="13001">IG S - Nova Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13002">IG S - Nova Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13003">IG S - Elite Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13004">IG S - Elite Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13005">IG S - Pulsar - Interner Generator</t>
<t id="13006">IG S - Quasar - Interner Generator</t>
<t id="13007">IG S - Eklipse Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13008">IG S - Discoverer Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13009">IG S - Discoverer Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13010">IG S - Kurier Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13011">IG S - Kurier Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13012">IG S - Kallisto Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13013">IG S - Kallisto Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13014">IG S - Kallisto Mineralien - Interner Generator</t>
<t id="13015">IG S - Nodan Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13016">IG S - Nodan Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13017">IG S - Perseus Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13018">IG S - Perseus Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13019">IG S - Theseus Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13020">IG S - Theseus Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13021">IG S - Pegasus Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13022">IG S - Pegasus Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13023">IG S - Tethys Mineralien - Interner Generator</t>
<t id="13024">IG S - Tethys Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13025">IG S - Tethys Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13026">IG S - Falke Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13027">IG S - Falke Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13028">IG S - Bussard Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13029">IG S - Bussard Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13030">IG S - Kestrel Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13031">IG S - Kestrel Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13032">IG S - Lumme Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13033">IG S - Lumme Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13034">IG S - Elster Schürfer - Interner Generator</t>
<t id="13035">IG S - Elster Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13036">IG S - Elster Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13037">IG S - N  - Interner Generator</t>
<t id="13038">IG S - M  - Interner Generator</t>
<t id="13039">IG M - Minotaurus Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13040">IG M - Minotaurus Verteidiger  - Interner Generator</t>
<t id="13041">IG M - Minotaurus Plünderer - Interner Generator</t>
<t id="13042">IG M - Cerberus Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13043">IG M - Cerberus Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13044">IG M - Sunder Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13045">IG M - Sunder Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13046">IG M - Drill Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13047">IG M - Drill Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13048">IG M - Merkur Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13049">IG M - Merkur Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13050">IG M - Iden Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13051">IG M - Iden Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13052">IG M - Nemesis Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13053">IG M - Nemesis Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13054">IG M - Gorgo Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13055">IG M - Gorgo Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13056">IG M - Plutos Gas Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13057">IG M - Plutos Gas Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13058">IG M - Plutos Mineralien Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13059">IG M - Plutos Mineralien Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13060">IG M - Demeter Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13061">IG M - Demeter Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13062">IG M - Hermes Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13063">IG M - Hermes Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13064">IG M - Sperber Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13065">IG M - Sperber Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13066">IG M - Adler Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13067">IG M - Adler Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13068">IG M - Honigfresser Gas Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13069">IG M - Honigfresser Gas Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13070">IG M - Honigfresser Mineralien Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13071">IG M - Honigfresser Mineralien Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13072">IG M - Geier Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13073">IG M - Geier Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13074">IG M - Seeschwalbe Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13075">IG M - Seeschwalbe Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13076">IG M - Kormoran - Interner Generator</t>
<t id="13077">IG M - P - Interner Generator</t>
<t id="13078">IG M - S - Interner Generator</t>
<t id="13079">IG L - Zentaur Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13080">IG L - Zentaur Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13081">IG L - Behemoth Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13082">IG L - Behemoth Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13083">IG L - Magnetar Gas Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13084">IG L - Magnetar Gas Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13085">IG L - Magnetar Mineralien Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13086">IG L - Magnetar Mineralien Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13087">IG L - Veles Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13088">IG L - Veles Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13089">IG L - Mokosi Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13090">IG L - Mokosi Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13091">IG L - Incarcatua Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13092">IG L - Incarcatua Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13093">IG L - Shuyaku Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13094">IG L - Shuyaku Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13095">IG L - Sonra Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13096">IG L - Sonra Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13097">IG L - Odysseus Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13098">IG L - Odysseus Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13099">IG L - Chthonios Gas Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13100">IG L - Chthonios Gas Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13101">IG L - Chthonios Mineralien Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13102">IG L - Chthonios Mineralien Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13103">IG L - Helios Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13104">IG L - Helios Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13105">IG L - Selene Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13106">IG L - Selene Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13107">IG L - Phönix Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13108">IG L - Phönix Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13109">IG L - Kranich Gas Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13110">IG L - Kranich Gas Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13111">IG L - Kranich Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13112">IG L - Kranich Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13113">IG L - Pelikan Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13114">IG L - Pelikan Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13115">IG L - Reiher Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13116">IG L - Reiher Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13117">IG XL - Mammut Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13118">IG XL - Mammut Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13119">IG XL - Colossus Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13120">IG XL - Colossus Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13121">IG XL - Herkules Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13122">IG XL - Herkules Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13123">IG XL - Zeus Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13124">IG XL - Zeus Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13125">IG XL - Albatross Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13126">IG XL - Albatross Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13127">IG XL - Kondor Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13128">IG XL - Kondor Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13129">IG XL - I - Interner Generator</t>
<t id="13130">IG XL - K - Interner Generator</t>
<t id="13131">IG XL - Corona - Interner Generator</t>
<t id="13132">IG XL - Deimos - Interner Generator</t>
<t id="13133">IG XL - Sturmvogel - Interner Generator</t>
<t id="13134">IG XL - Nomad Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13135">IG XL - Nomad Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13136">IG XL - Atlas Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13137">IG XL - Atlas Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13138">IG XL - Storch Angreifer - Interner Generator</t>
<t id="13139">IG XL - Storch Verteidiger - Interner Generator</t>
<t id="13140">IG S - Verteidigungsdrohne - Interner Generator</t>
<t id="13141">IG L - Incarcatura Plünderer - Interner Generator</t>
<t id="13142">IG XL - Titan - Interner Generator</t>
<t id="13143">IG S - T - Interner Generator</t>
<t id="13144">IG S - Ares - Interner Generator</t>
<t id="13145">IG S - Mamba - Interner Generator</t>
<t id="13146">IG S - Aspis - Interner Generator</t>
<t id="13147">IG S - Aspis Plünderer - Interner Generator</t>
<t id="13148">IG S - Chimäre - Interner Generator</t>
<t id="13149">IG S - Balaur - Interner Generator</t>
<t id="13150">IG S - Echse Mineral - Interner Generator</t>
<t id="13151">IG S - Jaguar - Interner Generator</t>
<t id="13152">IG S - Echse - Interner Generator</t>
<t id="13153">IG M - Viper - Interner Generator</t>
<t id="13154">IG M - Drache - Interner Generator</t>
<t id="13155">IG M - Drache Plünderer - Interner Generator</t>
<t id="13156">IG M - Kobra - Interner Generator</t>
<t id="13157">IG M - Alligator Gas - Interner Generator</t>
<t id="13158">IG M - Alligator Mineralien - Interner Generator</t>
<t id="13159">IG M - Boa - Interner Generator</t>
<t id="13160">IG L - Klapperschlange - Interner Generator</t>
<t id="13161">IG L - Lindwurm Gas - Interner Generator</t>
<t id="13162">IG L - Lindwurm Mineral - Interner Generator</t>
<t id="13163">IG L - Büffel - Interner Generator</t>
<t id="13164">IG XL - Elefant - Interner Generator</t>
<t id="13165">IG XL - Raptor - Interner Generator</t>
<t id="13166">IG XL - Argus - Interner Generator</t>
<t id="13167">IG XL - Gharial - Interner Generator</t>
<t id="13168">IG L - Neuntöter - Interner Generator</t>
<t id="13169">IG L - Panther - Interner Generator</t>
<t id="13170">IG L - Hound - Interner Generator</t>
<t id="13171">IG L - Cyclops - Interner Generator</t>
<t id="13172">IG L - Hyperion - Interner Generator</t>
<t id="13173">IG L - Viper - Interner Generator</t> -->
<!-- Internal shields -->
<t id="13001">IG S - Nova  Internal Generator</t>
<t id="13002">IG S - Elite  Internal Generator</t>
<t id="13003">IG S - Pulsar Internal Generator</t>
<t id="13004">IG S - Quasar Internal Generator</t>
<t id="13005">IG S - Eclipse  Internal Generator</t>
<t id="13006">IG S - Discoverer  Internal Generator</t>
<t id="13007">IG S - Courier  Internal Generator</t>
<t id="13008">IG S - Callisto  Internal Generator</t>
<t id="13009">IG S - Callisto Miner Internal Generator</t>
<t id="13010">IG S - Nodus  Internal Generator</t>
<t id="13011">IG S - Perseus  Internal Generator</t>
<t id="13012">IG S - Theseus  Internal Generator</t>
<t id="13013">IG S - Pegasus  Internal Generator</t>
<t id="13014">IG S - Tethys Miner Internal Generator</t>
<t id="13015">IG S - Tethys  Internal Generator</t>
<t id="13016">IG S - Falcon  Internal Generator</t>
<t id="13017">IG S - Buzzard  Internal Generator</t>
<t id="13018">IG S - Kestrel  Internal Generator</t>
<t id="13019">IG S - Guillemont  Internal Generator</t>
<t id="13020">IG S - Magpie Miner Internal Generator</t>
<t id="13021">IG S - Magpie  Internal Generator</t>
<t id="13022">IG S - N Internal Generator</t>
<t id="13023">IG S - M Internal Generator</t>
<t id="13024">IG M - Minotaur  Internal Generator</t>
<t id="13025">IG M - Minotaur Raider Internal Generator</t>
<t id="13026">IG M - Cerberus  Internal Generator</t>
<t id="13027">IG M - Sunder  Internal Generator</t>
<t id="13028">IG M - Drill  Internal Generator</t>
<t id="13029">IG M - Mercury  Internal Generator</t>
<t id="13030">IG M - Ides  Internal Generator</t>
<t id="13031">IG M - Nemesis  Internal Generator</t>
<t id="13032">IG M - Gorgona  Internal Generator</t>
<t id="13033">IG M - Plutus Gas  Internal Generator</t>
<t id="13034">IG M - Plutus Miner  Internal Generator</t>
<t id="13035">IG M - Demeter  Internal Generator</t>
<t id="13036">IG M - Hermes  Internal Generator</t>
<t id="13037">IG M - Peregrine  Internal Generator</t>
<t id="13038">IG M - Osprey  Internal Generator</t>
<t id="13039">IG M - Manorina Gas  Internal Generator</t>
<t id="13040">IG M - Manorina Miner  Internal Generator</t>
<t id="13041">IG M - Vulture  Internal Generator</t>
<t id="13042">IG M - Tern  Internal Generator</t>
<t id="13043">IG M - Cormorant Internal Generator</t>
<t id="13044">IG M - P Internal Generator</t>
<t id="13045">IG M - S Internal Generator</t>
<t id="13046">IG L - Centaur  Internal Generator</t>
<t id="13047">IG L - Behemoth  Internal Generator</t>
<t id="13048">IG L - Magnetar Gas  Internal Generator</t>
<t id="13049">IG L - Magnetar Miner  Internal Generator</t>
<t id="13050">IG L - Veles  Internal Generator</t>
<t id="13051">IG L - Mokosi  Internal Generator</t>
<t id="13052">IG L - Incarcatua  Internal Generator</t>
<t id="13053">IG L - Shuyaku  Internal Generator</t>
<t id="13054">IG L - Sonra  Internal Generator</t>
<t id="13055">IG L - Oddysyes  Internal Generator</t>
<t id="13056">IG L - Chthonios Gas  Internal Generator</t>
<t id="13057">IG L - Chthonios Miner  Internal Generator</t>
<t id="13058">IG L - Helios  Internal Generator</t>
<t id="13059">IG L - Selen  Internal Generator</t>
<t id="13060">IG L - Phoenix  Internal Generator</t>
<t id="13061">IG L - Crane Gas  Internal Generator</t>
<t id="13062">IG L - Crane  Internal Generator</t>
<t id="13063">IG L - Pelican  Internal Generator</t>
<t id="13064">IG L - Heron  Internal Generator</t>
<t id="13065">IG XL - Builder  Internal Generator</t>
<t id="13066">IG XL - Colossus  Internal Generator</t>
<t id="13067">IG XL - Hercules  Internal Generator</t>
<t id="13068">IG XL - Zeus  Internal Generator</t>
<t id="13069">IG XL - Albatros  Internal Generator</t>
<t id="13070">IG XL - Condor  Internal Generator</t>
<t id="13071">IG XL - I Internal Generator</t>
<t id="13072">IG XL - K Internal Generator</t>
<t id="13073">IG XL - Corona Internal Generator</t>
<t id="13074">IG XL - Deimos Internal Generator</t>
<t id="13075">IG XL - Fulmar Internal Generator</t>
<t id="13076">IG XL - Nomad Vanguard Internal Generator</t>
<t id="13077">IG XL - Atlas Vanguard Internal Generator</t>
<t id="13078">IG XL - Stork Vanguard Internal Generator</t>
<t id="13079">IG S - Defense Drone Internal Generator</t>
<t id="13080">IG L - Incarcatura Raider Internal Generator</t>
<t id="13081">IG XL - Titan Internal Generator</t>
<t id="13082">IG S - T Internal Generator</t>
<t id="13083">IG S - Ares Internal Generator</t>
<t id="13084">IG S - Mamba Internal Generator</t>
<t id="13085">IG S - Asp Internal Generator</t>
<t id="13086">IG S - Asp raider Internal Generator</t>
<t id="13087">IG S - Chimera Internal Generator</t>
<t id="13088">IG S - Balaur Internal Generator</t>
<t id="13089">IG S - Tuatara Mineral Internal Generator</t>
<t id="13090">IG S - Jaguar Internal Generator</t>
<t id="13091">IG S - Tuatara Internal Generator</t>
<t id="13092">IG M - Dragon Internal Generator</t>
<t id="13093">IG M - Dragon Raider Internal Generator</t>
<t id="13094">IG M - Cobra Internal Generator</t>
<t id="13095">IG M - Alligator Gas Internal Generator</t>
<t id="13096">IG M - Alligator Miner Internal Generator</t>
<t id="13097">IG M - Boa Internal Generator</t>
<t id="13098">IG L - Rattlesnake Internal Generator</t>
<t id="13099">IG L - Wyvern Gas Internal Generator</t>
<t id="13100">IG L - Wyvern Mineral Internal Generator</t>
<t id="13101">IG L - Buffalo Internal Generator</t>
<t id="13102">IG XL - Elephant Internal Generator</t>
<t id="13103">IG XL - Raptor Internal Generator</t>
<t id="13104">IG XL - Monitor Internal Generator</t>
<t id="13105">IG XL - Gharial Internal Generator</t>
<t id="13106">IG L - Shrike Internal Generator</t>
<t id="13107">IG L - Panther Internal Generator</t>
<t id="13108">IG L - Hound Internal Generator</t>
<t id="13109">IG L - Cyclops Internal Generator</t>
<t id="13110">IG L - Hyperion Internal Generator</t>
<t id="13111">IG L - Viper Internal Generator</t>
<t id="13112">IG S - Kukri Internal Generator</t>
<t id="13113">IG S - Kalis Internal Generator</t>
<t id="13114">IG S - Takoba Internal Generator</t>
<t id="13115">IG S - Gladius Internal Generator</t>
<t id="13116">IG S - Kopis Internal Generator</t>
<t id="13117">IG S - Rapier Internal Generator</t>
<t id="13118">IG S - Nimcha Internal Generator</t>
<t id="13119">IG S - Frog Internal Generator</t>
<t id="13120">IG S - Moreya Internal Generator</t>
<t id="13121">IG M - Katana Internal Generator</t>
<t id="13122">IG M - Falx Internal Generator</t>
<t id="13123">IG M - Jian Internal Generator</t>
<t id="13124">IG M - Bolo Gas Internal Generator</t>
<t id="13125">IG M - Bolo Miner Internal Generator</t>
<t id="13126">IG M - Baldric Internal Generator</t>
<t id="13127">IG M - Kuraokami Internal Generator</t>
<t id="13128">IG L - Syn Internal Generator</t>
<t id="13129">IG L - Osaka Internal Generator</t>
<t id="13130">IG L - Hokkaido Gas Internal Generator</t>
<t id="13131">IG L - Hokkaido Miner Internal Generator</t>
<t id="13132">IG L - Okinawa Internal Generator</t>
<t id="13133">IG XL - Asgard Internal Generator</t>
<t id="13134">IG XL - Kyushu Internal Generator</t>
<t id="13135">IG XL - Tokyo Internal Generator</t>
<t id="13136">IG XL - Honshu Internal Generator</t>
<t id="13137">IG L - Chiba Internal Generator</t>
<t id="13138">IG L - Shikoku Internal Generator</t>
<t id="13139">IG L - Makharia Internal Generator</t>
<t id="13140">IG L - Akita Internal Generator</t>
<t id="13141">IG XL - Sapporo Internal Generator</t>
<t id="13142">IG L - Triton Internal Generator</t>

</page>
</language> 